<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.0.3">Jekyll</generator>
<link href="http://localhost:3000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
<link href="http://localhost:3000/" rel="alternate" type="text/html" />
<updated>2019-04-04T21:48:56+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/</id>
<title>Yifan Chen</title>
<entry>
<title>数据~啊~数据</title>
<link href="http://localhost:3000/oh-my-data/" rel="alternate" type="text/html" title="数据~啊~数据" />
<published>2018-11-25T00:00:00+08:00</published>
<updated>2018-11-25T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/oh-my-data</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/oh-my-data/">&lt;style&gt;
ul li {line-height: unset;}

.wrapper-hero {
  width: 112%;
  margin-left: -6%;
}
 
.fl {
  float: left;
  font-size: 50px;
  line-height: 50px;
  padding-top: 0;
  padding-right: 8px;
  padding-left: 3px;
}
&lt;/style&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;fl&quot;&gt;前&lt;/span&gt;段时间，公司的运营反应说数据准确性不可靠，无法制定详细的运营战略，老板故安排我调研数据的可靠性，本以为调研类的工作不好进展，但是一段时间查下来，结果虽然不是很明显，但是答案还是有的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在市面上的 data solutions 很多，除了我们大家熟知的 Google Analytics，其他还有五花八门的，比如专门针对 Facebook 平台的 Pixel，在自己平台用的 Snap Pixel，能查到具体个人和 business 的 Leadfeeder，有 detailed user behaviors 的 Kissmetrics，有擅长 Campaign 的 GoSquared 等。还有根据 data 衍生出来的其他行业，比如针对电商的 related products 和广告的 campaign source tracking 等等。对于初创公司而言，在不了解什么样的 data 对自己有价值的时候，与其选择付费用 data solutions，不如老老实实用  Google Analytics。Google Analytics 的功能非常非常丰富，以助于很多新手看到繁琐的界面，反而不知道从哪里入手，而成为其他 data solutions 嘴里的一个「缺点」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终归是 Google，深知如果每个数据都需要埋点的话，那运营和开发之间的 gap 会越来越深(哈， 话说本来就很深)，所以后面推出的 Google Tag Manager，可以说不仅很好得解决了这个问题，也从根本上把 Development 和 Marketing 分开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，收集 data 大可不不必在 client side 用 cookies 来解决。Analysts 可以直接看自己的 server log，看有多少 requests， 什么样的 IP，user-agent 的种类都可以清晰看到。今天的 Analysts 用 cookie 的主要原因是可以收集更 personal 的 data。这就是我们为什么在登录很多网站的时候，会出现允许 cookie 访问的提示（每个国家不一样，如 GDPR）。Analysts 通过 cookie 收集用户的浏览习惯，再根据自己的算法给出漂亮的表格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，为什么数据会总是出现不匹配的情况呢？每家的数据都无法匹配上，让我如何运营？其实，这就是有趣的地方。第一，每个 analysts 的算法不一样。第二，每个 analysts 的对象不一样。所以，会出现不准确的情况，尤其是在 client side 的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;未完待续~&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
<category term="thoughts" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>Greatest Couple</title>
<link href="http://localhost:3000/greatest-couple/" rel="alternate" type="text/html" title="Greatest Couple" />
<published>2018-11-22T00:00:00+08:00</published>
<updated>2018-11-22T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/greatest-couple</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/greatest-couple/">&lt;style&gt;

&lt;a href=&#39;https://github.com/media&#39; class=&#39;user-mention&#39;&gt;@media&lt;/a&gt; screen (min-width: 1000px) { 
  .wrapper-hero {
  }
 }

ul li {line-height: unset;}

.wrapper-hero {
  width: 112%;
  margin-left: -6%;
}
 
.fl {
  float: left;
  font-size: 50px;
  line-height: 50px;
  padding-top: 0;
  padding-right: 8px;
  padding-left: 3px;
}
&lt;/style&gt;

&lt;div class=&quot;wrapper-hero&quot;&gt;

&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/follow-heart.gif&quot; /&gt;

&lt;a class=&quot;link-to-author&quot; style=&quot;
          font-style: italic;
          text-decoration: none;
          color: lightgray;
          font-size: 13px;
          display: block;
          margin-top: 10px;
         &quot; href=&quot;https://dribbble.com/UIcousin&quot;&gt;Illustration by Qinjian on Dribbble&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;audio style=&quot;display: block; margin: 30px auto; width: 90%;&quot; src=&quot;{{site.url}}/assets/audio/follow-heart.mp3&quot; controls=&quot;controls&quot;&gt;&lt;/audio&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;fl&quot;&gt;在&lt;/span&gt;美国生活的时候，喜欢看「老友记」，经典的桥段，诙谐的对话，鲜明的性格，温馨的情感。欣赏剧中每个人的乐观精神，羡慕他们对生活的态度，嫉妒他们每次争执过后友谊的升华，最最喜欢 Monica 和 Chandler 这对 Couple，小吵小闹， 欢喜冤家，希望自己也能早日找到 「Moncia」，知心朋友，亲密爱人，当一回 Greatest Couple。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国是个无聊的地方，如果说上学的时候还有学校这个社交圈的话，那么毕业工作后，上班党的社交圈就小得可怜了。似乎生活，除了公司就是家，因为无事可做，不得不去健身房撸铁，撸多伤身，哥们看不下去了，把自己老婆的闺蜜牵线给我，陌生的人，熟悉的心，爱情的种子不但发芽，并且蹭蹭蹭。我们都长期在国外生活，三观相符，兴趣相投，很快便成为知心朋友，亲密爱人。对于异国问题，一贯现实的自己，不知哪里来的勇气，果断决定，为了爱情，放弃美国的一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回国后，女友和我依然面对异地的挑战，还好相比于异国的 15 个小时，现在的 1.5 个小时已经令我们很知足。我们约好，我飞台北一次，她来上海一趟，不想飞的时候，就约定在另一个城市见面，顺便旅游。也不知道上辈子拯救了哪个村儿，和女友这样的旅游大咖出行，一个字，爽。住什么样的饭店，吃什么样的食物，赏什么样的风光都会被她打理得井井有条，而我只需要悉心陪伴，尽情享受。平时，我们每天视频，一起 Netflix，无所不聊，又或许我拯救的是整个世界，换来个女友陪我打游戏，一个可爱的小辅助，加攻加防，做视野，美滋滋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没回国之前，女友担心我不适应国内的生活，经受不住诱惑，会变坏，现在看来，她的担心是多余的，因为除了体重，其他还是原来的样子。Greatest Couple 一定会互相进步，带给彼此更好的自己。女友和我也不例外，从小家里做生意的她，人脉多，资源广，她不仅介绍机会给我，还会买书给我，鼓励我进步并支持我做自己。而我，乐观的性格带给她开心之余，监督她健康饮食，积极健身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常的的异地恋，在环境的左右下，很容易说散就散，讲好听点是成长，难听却是无责，疲惫的身心经不起距离给爱情拷上的枷锁，余温过后剩下的无奈在两地之间，略显苍白，却又无可奈何。异地，始于对单纯的渴望，伴随着对目标的想往，以及对结果的期待，过程易被忽略，却尤为珍贵，往往纯真的东西唯有在时间的印证下，方能见其真谛。也许，碍于现实，我们不得不妥协生活的初衷。那么面对爱情，勇往直前，不计结果，才能还原她的本质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不缺勇气，我感激给我勇气的那个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;有位智者常言，爱情还是要好好谈得~&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
<category term="story" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>Google’s Inbox is Going Away</title>
<link href="http://localhost:3000/googles-inbox-going-away/" rel="alternate" type="text/html" title="Google&#39;s Inbox is Going Away" />
<published>2018-11-15T00:00:00+08:00</published>
<updated>2018-11-15T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/googles-inbox-going-away</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/googles-inbox-going-away/">&lt;style&gt;
ul li {line-height: unset;}

.wrapper-hero {
  width: 112%;
  margin-left: -6%;
}
 
.fl {
  float: left;
  font-size: 50px;
  line-height: 50px;
  padding-top: 0;
  padding-right: 8px;
  padding-left: 3px;
}
&lt;/style&gt;

&lt;div class=&quot;wrapper-hero&quot;&gt;

&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/googles-inbox.jpg&quot; /&gt;

&lt;a class=&quot;link-to-author&quot; style=&quot;
          font-style: italic;
          text-decoration: none;
          color: lightgray;
          font-size: 13px;
          display: block;
          margin-top: 10px;
         &quot; href=&quot;https://images.google.com&quot;&gt;Image by Google Image&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;fl&quot;&gt;S&lt;/span&gt; o Google’s Inbox is going away. As usual, I went to Inbox to browse my emails this morning, shockingly saw a popup saying that Google will no longer support Inbox by the end of March 2019, and they encourage Inbox users to use Gmail instead. Although Google claims Gmail already has most Inbox features implemented and people adopted them very well, I still think Inbox is way more personal than Gmail when using on a daily basis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almost exactly four years ago, Google launched Inbox, a new way of emailing. Inbox was made by Gmail Team, from what I could tell, Inbox is more on a casual side and relatively Gmail is more business-ish. The goal of Inbox is offering a clean UI and a fresh UX that allows users to get rid of cluttered emails and keep inbox empty. Along with that, Google also introduced Bundle to the Inbox, which bundles user’s emails into different categories such as Updates, Purchases, Promos, and Trips. These brand new features were unfamiliar to users at first, so they took a hit. Some people stuck with Gmail, and others, who didn’t fear about the learning curve, enhanced their emailing experience, apparently, I was one of them. 
I liked Inbox right after it got launched. I liked the simplified design and vivid color scheme. I loved to see  “a sun floating in the middle of my screen”, on a concept level, to-dos completed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So what happened? Why is Google taking away the Inbox? Well, that I don’t know, but subtle clues, along the way, hinted the decision today. First of all, Google never updated UI of Inbox since it was launched. Secondly, it took up to a year to patch the design issue on Inbox’s iOS app. Last but not least, the search functionality can’t even compare to Google’s search, it was not smart enough to find emails I was looking for, I always ended up finding emails by navigating.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realistically, a product itself doesn’t represent a value, people who use it does.  In other words, if the cost of maintaining a product is too high, and the value is too low, then the product shouldn’t be maintained.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I shrugged my shoulder, thinking ‘maybe it was not as good as I thought it would be’. I then moved my mouse cursor to the Applications Folder, dragged an icon, that was strange yet familiar, to the Dock.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It was Mail.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="thoughts" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>一座古城，一对新人，一言承诺，一生鉴定</title>
<link href="http://localhost:3000/chiang-mai/" rel="alternate" type="text/html" title="一座古城，一对新人，一言承诺，一生鉴定" />
<published>2018-10-02T00:00:00+08:00</published>
<updated>2018-10-02T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/chiang-mai</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/chiang-mai/">&lt;style&gt;
ul li {line-height: unset;}
.img-wrapper {
  width: 112%;
  margin-left: -6%;
}
.fl {
  float: left;
  font-size: 50px;
  line-height: 50px;
  padding-top: 0;
  padding-right: 8px;
  padding-left: 3px;
}
&lt;/style&gt;

&lt;div class=&quot;img-wrapper&quot;&gt;
   &lt;div class=&quot;flexslider&quot;&gt;
     &lt;ul class=&quot;slides&quot;&gt;
       &lt;li&gt;
         &lt;img src=&quot;/assets/images/sliders/chiangmai/1.jpg&quot; /&gt;
       &lt;/li&gt;
       &lt;li&gt;
         &lt;img src=&quot;/assets/images/sliders/chiangmai/2.jpg&quot; /&gt;
       &lt;/li&gt;
       &lt;li&gt;
         &lt;img src=&quot;/assets/images/sliders/chiangmai/3.jpg&quot; /&gt;
       &lt;/li&gt;
       &lt;li&gt;
         &lt;img src=&quot;/assets/images/sliders/chiangmai/4.jpg&quot; /&gt;
       &lt;/li&gt;
       &lt;li&gt;
         &lt;img src=&quot;/assets/images/sliders/chiangmai/5.jpg&quot; /&gt;
       &lt;/li&gt;
       &lt;li&gt;
         &lt;img src=&quot;/assets/images/sliders/chiangmai/6.jpg&quot; /&gt;
       &lt;/li&gt;
       &lt;li&gt;
         &lt;img src=&quot;/assets/images/sliders/chiangmai/7.jpg&quot; /&gt;
       &lt;/li&gt;
     &lt;/ul&gt;
   &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;fl&quot;&gt;女&lt;/span&gt;友的好友结婚，我们送给新人的礼物是一次旅行，地点是清迈。在这个历史悠久的古城中，文化吸引着世界各地的游人，随处可见的寺庙，虔诚朝拜的僧人，各式各样的水果，无处不在的动物，玲琅满目的木制工艺，仿佛一切都能原始归真，生机无限。在这个会微笑的城市中，言语满载祝福，气氛不紧不慢，环境舒适自然，故事从新出发，旅途从心开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键词：微笑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一个人对你微笑的时候，很简单。但如果每个人，无论职业，性别和年龄，都能对你微笑的时候，这便是习俗。一次计程车出行，坐在后排的我，仔细地打量着这个城市，当车子在一个交通灯前停下时，从后赶来一对骑电动车的父女，小姑娘看上去 10 来岁的样子，梳了个高高的马尾，正紧紧地抱着父亲。正当我为电动车的安全，陷入沉思的时候，小姑娘扭头看到了搭车的我，随之给了我一个暖人的微笑。我先是惊讶，便立马惭愧起来，我想，作为一个成年人的我，经历远多于一个的孩童，真诚上，却远输一个孩童。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键词：动物&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢动物，也曾打卡不少动物园。清迈的夜间动物园绝对是非一般的体验，大猫们不仅没有在睡觉，还摆好 Pose 给你看。鹿们，牛们和猪们都和商量好了一样直接到身边蹭吃蹭喝。物种也是多，除了企鹅，北极熊等极地气候的动物，其他都基本在这里了。 这里还有我最喜欢的猎豹，它们不仅身材苗条，线条优美，还能一拳 KO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键词：夜市&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜市文化在清迈很重要，从每天的小夜市到周末包罗万象的大夜市，只有想不到，没有看不到。清迈夜市很繁忙，人挤人，但环境却出奇的好，整个夜市看不到清洁工和公共垃圾桶，地上却没有烟头和口水。如果我们自诩大国，以经济为傲的话，我希望有一天我们也可以以爱护环境为傲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清迈，一座古城，相比于繁华的都市，她清新自然，她满载微笑。一句萨瓦迪卡，带来的不仅是问候礼节，更是都市生活中日渐稀少的人情味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;祝福新人，白头到老，吵吵更健康~&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
<category term="cities" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>第 100 天</title>
<link href="http://localhost:3000/100-days/" rel="alternate" type="text/html" title="第 100 天" />
<published>2017-07-14T00:00:00+08:00</published>
<updated>2017-07-14T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/100-days</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/100-days/">&lt;style&gt;
.wrapper-hero {
  width: 112%;
  margin-left: -6%;
}
.fl {
  float: left;
  font-size: 50px;
  line-height: 50px;
  padding-top: 0;
  padding-right: 8px;
  padding-left: 3px;
}
&lt;/style&gt;

&lt;div class=&quot;wrapper-hero&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;{{ site.url }}/assets/images/100days.svg&quot; style=&quot;width: display:block; margin: 0 auto;&quot; /&gt;

&lt;a class=&quot;link-to-author&quot; style=&quot;
          font-style: italic;
          text-decoration: none;
          color: lightgray;
          font-size: 13px;
         &quot; href=&quot;https://www.freepik.com&quot;&gt;Illustration Designed by Freepik&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;fl&quot;&gt;今&lt;/span&gt;年的早些时候，和朋友去了月老庙，祈求祝福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次月，闺蜜便介绍她老公的哥们，一个水瓶男，给我认识。基于对水瓶本身的了解 ，再加之闺蜜介绍，近四年没有感情进展的我决定给自己一个机会，去认真得了解他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是一个典型的水瓶男，废话多，爱耍宝，满嘴跑火车。总是给自己挖坑，奋不顾身跳进去，再使尽解数爬出来。我笑他不喜欢天下太平，他却不以为然，乐此不疲。不管我说多少次，他总是在和我讲话的时候分心，自由不受拘束到不靠谱。不仅这样，他还有个所谓的热心肠，分不清轻重，无关紧要的忙，也要帮，通常折腾得自己很累，还把我搞得既生气又无奈。甚至在我们一起一个月的时候，还夸张到跑出去和别的女生吃饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水瓶男，说好听是天马行空，难听就是神经质，永远猜不到他下一步要干什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概两周前的一天，他照常在下班时间叫我起床。可是还刚没有讲上两句话，他又开始分心和他的好基友聊天，我当时就感觉被冷落，要求他多陪我一会儿。还好，他态度好，道歉后就认真了一会儿。可没过多久，他又开始敷衍，问他干什么，他说在健身。我当下无语，怨他不专心，他就找各种借口… 最后通话还是以不开心收场。 我到了公司之后，就忙于各种会议，好不容易抽空坐下来，桌上还有一些资料要审核，想起早上的事情，总觉得他是习惯性三心二意，一点儿也不靠谱。这时，他发视讯过来，我以为他要道歉，便点开了视讯。奇怪的是，他拿着个自拍杆，坐在车子的后备箱上，戴个棒球帽对着镜头笑得若无其事。看来他大晚上跑出去了，我正准备念他在干什么，突然听见背景音乐在放《烟火的季节》，然后他就问我想不想看烟火， 我还没反应过来，他便从后备箱上跳下来，拿着长火机点燃了地上的烟火。在熟悉的歌曲中，烟花一束一束飞向夜空，绚烂地绽放，犹如满天星，五颜六色，色彩斑斓，照亮了我，更暖了心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，这就是他吧，先搞点事情出来，再搞点浪漫出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上个月，我在东京新宿出差的时候和老板在工作上出现分歧。大晚上跑到星巴克买了杯摩卡，打了电话给水瓶男，他就在电话上一直搞笑，讲那些有的没的。我嘴上不笑，但心里很甜，明知这家伙又再跑火车，但也宁愿相信他。听着听着，心情确实好了不少。第二天一大早，酒店前台就通知我说有礼物，酒店怎么可能有礼物，我以为搞错了。我到前台后才发现是玫瑰花，有水瓶男的署名。原来，他根据我在新宿星巴克的位置判断出我入住的酒店，打电话在当地买了花送给我，希望我心情好起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，当我在月老庙的时候，幸福就在走进。而当听他满嘴跑火车的时候，幸福已在身边。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="story" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>男儿当健身《速8》影评</title>
<link href="http://localhost:3000/fate-of-furious-review/" rel="alternate" type="text/html" title="男儿当健身《速8》影评" />
<published>2017-06-17T00:00:00+08:00</published>
<updated>2017-06-17T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/fate-of-furious-review</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/fate-of-furious-review/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{ site.url }}/assets/images/fast8.jpg&quot; style=&quot;display:block; margin: 0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几周前看了《速8》，忙里偷闲写下影评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截止到今天，12 亿美元的全球票房和影史第 11 的排名，影片的商业成绩已经超过了《哈利波特》和《加勒比海盗》系列。无论你想不想看下一部，只要这个数据在，环球必定会赚这个钱。《速9》依然会拍，剧情依然轰轰轰，感情依然家家家，车子依然飞飞飞，发型依然光光光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是从《速4》开始在电影院看。印象最深的就是保罗坐在蓝色 Skyline R34 引擎盖上笑得灿烂的样子（一直认为 R34 比 R35 好看）。剧情围绕老唐为莱蒂复仇展开。彪悍老唐，胸肌撑爆白衬衫，拉轰的同时，不忘用痴情撩妹。Gal Gadot 那时还没开始 Wonder，穿衣就凸。正所谓，无沟便凸，凸凸更健康。这不，已经凸到正义联盟里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《速5》的时候，强森来了。全片的看点无非聚焦在，肌肉与肌肉的对抗，肢体与肢体的碰撞，我勒个去，那叫一个基。当两个有线条的男人穿着背心，用胸肌作为武器在地上各种打斗（缠绵）的时刻，我仿佛已经忘记了飙车的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《速6》里，老唐的青梅竹马又鬼使神差得复活了。强森一看，哎呦，有戏。就凭我和老唐的胸肌碰碰碰，我就知道他肯定会插上一手。 于是乎，带着他基情对象爱人的照片奔去巴西。老唐什么人，老子女人活了，自己怎可能不问不管，带着一票兄弟风风火火飚到大不列颠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《速7》来到了迪拜，斯坦森送完快递，找不到雇主，钢了强森不过瘾，顺便找老唐搞搞基，单枪匹马杀到迪拜。老唐把车都跑出了反物理定律，云层之间各种飞。可惜，那年，那车和那人还在。这年，这车在，这人却不在，一路走好，保罗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《速8》直接跑在冰上钢潜艇，各种杂技，各种秀。反派换做塞隆，造型虽然有点逊， 智商更是下限。你开个飞机满世界乱跑，反侦察能力连个项链里的追踪器也查不出吗？斯坦森和强森的嘴炮，以及和 baby 的互动，又是圈粉的节奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过洞道，拉金库，怼坦克，偷飞机，钢潜艇。老唐，你是不是打算下次带着兄弟们去盗卫星？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;在这个激情的夏天，扔掉手里的卫生纸，放下心中的苍老师。无论你钟情的是妹子还是汉子，让他们为你而 hot。男人不需要一直有腹肌，一生至少要一次。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Film Review" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>一个世界</title>
<link href="http://localhost:3000/one-world/" rel="alternate" type="text/html" title="一个世界" />
<published>2017-05-28T00:00:00+08:00</published>
<updated>2017-05-28T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/one-world</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/one-world/">&lt;style&gt;
.wrapper-hero {
  width: 112%;
  margin-left: -6%;
}
.fl {
  float: left;
  font-size: 50px;
  line-height: 50px;
  padding-top: 0;
  padding-right: 8px;
  padding-left: 3px;
}
&lt;/style&gt;

&lt;div class=&quot;wrapper-hero&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;{{ site.url }}/assets/images/long-distance.jpg&quot; style=&quot;display:block; margin: 0 auto;&quot; /&gt;

&lt;a class=&quot;link-to-author&quot; style=&quot;
          font-style: italic;
          text-decoration: none;
          color: lightgray;
          font-size: 13px;
         &quot; href=&quot;http://www.freepik.com&quot;&gt;Illustration Designed by Freepik&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;fl&quot;&gt;女&lt;/span&gt;友住在基隆，一座紧挨台北的沿海老城。她在这里长大，她常说比起新城的朝气，自己更喜欢老城的温暖。有机会的话，她一定要带我来这里，感同身受这个她从小长大的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女友很忙，负责公司的人力资源和战略部署，同时管的事情杂七杂八，需要出面和政府打交道，晚上更需要参加企业家 EMBA，周末的安排也是满得不行。奇怪的是，她总能抽出很多时间来粘我，一心一意得和我聊天，从不干别的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;细想，女友付出的比我多得多， 她尽量把事情都做完，每早等着我起床，可以和我聊天。每晚睡觉之前，即使眼睛都困得睁不开了，依然嘴硬不愿意挂电话，无非是想多和我聊会儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女友常形容我后知后觉，感情的事当下感觉不到。我则打趣说，Better late than never。说来有趣，我神经大条，什么都没给她的时候就大言不惭得问她当我女票，她竟然还答应了。有时，我开玩笑说她没眼光，找了一个不靠谱的家伙，不仅是异地，还异国。她总是说，对她好就行了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱，也许就应该简单到，她让我心动，我给她期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，我在公司参加了一个黑客马拉松的活动，24 小时没有合眼。回家之后，发视频给她，说我累了要休息。她说自己想去骑脚踏车，说罢，便起身准备。她换好衣服，来到车库之后，嘀嘀咕咕得说需要这个和那个，接着又开始叮叮咚咚得粘东西。期间，手机不慎跌落了两次，还不小心把手给划破了。我有点不耐烦，责怪她把手弄破了， 更不理解骑车出门竟然需要这么久。她却毫不在意，继续乐此不疲得鼓捣着手里的零件，原来她是想把架子和手机固定在脚踏车上。当她把脚踏车推出车库之后，才告诉我她的目的。她说，“我知道你累了，为了让你放松心情，我只是想在你睡觉之前，骑着脚踏车带你去看海，心情好了， 才能睡好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有天，有人把我当世界， 我还不懂得珍惜，那么，我失去的不仅仅会是一个世界。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="story" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>看我太空拳《猩猩打怪》影评</title>
<link href="http://localhost:3000/kong-review/" rel="alternate" type="text/html" title="看我太空拳《猩猩打怪》影评" />
<published>2017-03-29T00:00:00+08:00</published>
<updated>2017-03-29T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/kong-review</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/kong-review/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{ site.url }}/assets/images/kong.jpg&quot; style=&quot;display:block; margin: 0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几周前看了《金刚：骷髅岛》，犹犹豫豫要不要写影评，最终还是决定写点什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个爆米花电影，剧情的发展和走向合情合理，没有意外。几个演员的表演也中规中矩，负责搞笑和担任颜值的都交上了满意的答卷，塞缪尔演绎的固执军官形象令人生厌，很是出彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;片中有提到秩序的维护，猩猩作为骷髅岛上面的老大，是秩序的体现，更是岛上生态圈里必不可少的一环，少了猩猩， 整岛遭殃。同时，因为故事背景是越南战争，所以不可避免地，小小讲了下反战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片最精彩的莫过于最后的肉搏，两脚大脸怪的抗击打能力强到离谱。正好，满足了我刚刚（金刚）各种拉轰耍帅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚刚第一式 – 天降大拳头。只见，天空突暗，貌似有个毛茸茸的家伙，弹跳力夸张，直接高到挡住了太阳。而且毛茸茸还懂物理，高度 + 体重 + 速度 + 地心引力 + 拳头的力量足以让两脚大脸怪立即眩晕。第一回合，KO，刚刚胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚刚第二式 - 心中有剑，万物皆是剑。我刚刚抄起一跟巨型竹棍，心无杂念，万剑归心，我戳，我戳，我戳戳戳。无奈，两脚怪虽脸大，但是敏捷过高，我刚各种 miss，两角怪抓住机会，一个头槌把我刚怼倒。第二回合，KO，两脚大脸怪胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚刚第三式 - 色诱流星锤。我刚拿起轮船铁锚，旋转两圈，铁链缠身，貌似 SM，实则色诱。两脚怪一看到胸毛加铁链的组合，各种懵逼，我刚一看战术有效，流星锤甩起来，直砸你脸。第三回合，KO，刚刚胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚刚奥义 - 万力合一，无敌太空拳。这时，我刚血红，蓝满，续气，曝气，下前下前 A。刺棱 – 脸部特写，表情狰狞无限，喊声响彻天空，震动整岛。“太-空-拳”，只打两角怪的大脸， 正中目标（档毛啊，你不知道奥义档也没用吗？）虽然你脸大，没用我家洗面奶，但我就是想打。最终回，KO，Prefect，刚刚胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过此次战役，刚刚成功晋级下一轮，对手是外表丑陋，内心卡哇伊的岛国神兽 - 哥斯拉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;剧中有个中国演员，争议很大。我想说，一个人有今天的成就，无论是机遇，运气，背景，或者是不会被注意到的努力，我们只看到了表面。恶意的谩骂和无尽的诋毁，意义一点不大。如果趣味低级，把快乐建立在恶意攻击别人的基础上，我相信这样的人生永远也不会快乐起来。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Film Review" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>小鹿撞城堡《美女与野兽》影评</title>
<link href="http://localhost:3000/beauty-and-the-beast-review/" rel="alternate" type="text/html" title="小鹿撞城堡《美女与野兽》影评" />
<published>2017-03-21T00:00:00+08:00</published>
<updated>2017-03-21T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/beauty-and-the-beast-review</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/beauty-and-the-beast-review/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{ site.url }}/assets/images/beauty-and-the-beast.jpg&quot; style=&quot;display:block; margin: 0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《美女与野兽》一直是公主片里面 IP 经营最好的，没有之一。迪士尼必然不会怠慢真人版，光是选角的两个人，从颜值，学历，品德来看都没有任何争议。本是一个在美国创作的童话，但是由于故事是以法国为背景，大不列颠演员身上的文化底蕴可以得到充分发挥。如果说前几年，迪士尼动画片在皮克斯和梦工厂的围剿下四面楚歌的话，这两年的片子明显又回到了原来的感觉 - 我是公主片大佬，你服不服？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经典的故事，唯美的画面，动听的配乐，浪漫的场景，符合任何一个人对爱情的憧憬和幻想。叙事流畅，舞美细腻，细节完美，当用现代的技术把经典再次呈现的时候，最好的致敬就是还原。整片的还原度非常高，很多细节有过之而无不及。餐具招待贝儿吃饭的歌舞，美轮美奂，美倒美利坚。保护城堡的打斗的群架让人目不暇接。唯一美中不足的就是全片的高潮，那段羡煞旁人的舞蹈，为什么没有美到要报警，结束得有点仓促，让人意犹未尽。我只希望时间再多一点，灯光再明一点，裙子再飘一点，眼神再骚一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;它有故事，它有学识，它有品位。它绅士，它幽默，它跳舞，它看莎士比亚。它嗓音浑厚，口音英伦，高大威猛。当它单手把你托进它广域胸怀的时候，你的小鹿是否已经撞晕？清醒一下，环顾四周，小鹿在乱撞的不是墙，而是一整座华丽的城堡。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</content>
<category term="Film Review" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>侠盗之分《新世界》影评</title>
<link href="http://localhost:3000/new-world-review/" rel="alternate" type="text/html" title="侠盗之分《新世界》影评" />
<published>2017-03-04T00:00:00+08:00</published>
<updated>2017-03-04T00:00:00+08:00</updated>
<id>http://localhost:3000/new-world-review</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/new-world-review/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{ site.url }}/assets/images/new-world.jpg&quot; style=&quot;display:block; margin: 0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近看了一些韩国电影，必须承认韩国电影和我印象里的韩剧完全不是一个档次，今天的韩国电影在亚洲，甚至世界有都着鲜明的风格和相当的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国电影崛起的基石是由于民主化的推进，在 1980 年代彻底废除了电影的审查制度，只剩分级制度之后，创作环境得到充分发挥，之后人才辈出，在 1990 年代开始出现好的片子，之后的 20 年我们经常可以看到极好的片子，乃至影响全国。政府可以无限黑，人性可以无限暗，也正因为如此，韩国电影把很残酷的现实通过艺术表现得淋漓尽致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影《新世界》，这个 2013 年的卧底黑帮电影，把政府又彻底地黑了个底朝天。看完的朋友大概都会被警方为达目的而不择手段嘘声不已。导演用李子成的视角向观众展示了，代表不同立场的黑白之争。李子成本来一个想结束自己卧底生涯的人， 却被警方的各种威逼利用而操控，毫无人情可言。面对警方，李子成由本来的强硬，无奈，哀求再到最后的放弃和转变，一步一步被警方逼到了无路可走。反而，是自己卧底的一方更给了自己最大的精神需求，信任和情义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影里最出彩的角色当属丁青，这个看似很二逼，不按常理出牌的大哥，恰当地诠释了伪大哥的定义。虽然表面玩世不恭，天天嬉皮笑脸，但是背后做事极其细腻，顾全大局的同时，坚持道义。即使警方设套借刀杀人的时候，丁青也能准确做出判断，而不会相信警方的把戏。更可贵的是，虽知道自己最亲近的兄弟是卧底的时候，依然选择保护兄弟。导演也巧妙得在影片结束的解释了两兄弟的情谊的由来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，不得不赞一下影片的原声，绝对的世界级水平。压抑，沉稳，城府，背叛，情义和抉择，无一不完美地体现在配乐里。结尾的黑化伴随着内敛的音乐，观影的情绪瞬间被升华。好的原声不一定造就好的电影，但是好的电影不能没有好的原声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侠盗本代表了不同立场。但，影片里的侠为了利益而用出连盗也不愿启齿的手段时，侠盗的定义出现了转变，正邪开始变得模糊。这也是电影最精彩的地方 – 难道为了正义，就允许不择手段?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;身着笔挺西装，前后马仔护航，拿出金色 Zippo，点上一根香烟，深深吸上一口，缓缓徐徐吐出，眼睛说故事， 表情草泥马，时而眉头紧锁，时而故作沉思。男人的黑帮情结，也不过如此了吧。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</content>
<category term="Film Review" />
<summary></summary>
</entry>
</feed>
