<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.0.3">Jekyll</generator>
<link href="http://localhost:3000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
<link href="http://localhost:3000/" rel="alternate" type="text/html" />
<updated>2016-10-15T19:37:45-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/</id>
<title>Yifan Chen</title>
<entry>
<title>What I learned from upgrading to Sierra</title>
<link href="http://localhost:3000/what-I-learned-from-upgrading-my-os/" rel="alternate" type="text/html" title="What I learned from upgrading to Sierra" />
<published>2016-10-15T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-15T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/what-I-learned-from-upgrading-my-os</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/what-I-learned-from-upgrading-my-os/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/learning.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I upgraded my work machine,  a 2013 MacBook Pro, to Sierra Thursday morning. I did use Time Machine to back up my files in case upgrading went wrong. Sierra was beautiful at the beginning of the day. Altho I didn’t care Siri at all, but I enjoyed the new OS in general, especially the new Storage Mangement feature, which I thought Apple should have done it a while ago. Now, I no longer need third party application to optimize my space. However, I ended up not liking Sierra by the end of the day.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I like to upgrade my applications right away when there are updates. Probably because I am a developer, to me an update isn’t a patch, it’s a product of an iteration and a result of teamwork. However, when it comes to my work machine, I had to be careful.  I had many customizations added to my work machine this year. On top of that, I am Tmux and Vim user, and that means they aren’t quite compatible with the new update in the beginning. With all these in my mind, I didn’t update right away. A couple of weeks of the release has passed, I consulted with some of my co-workers who did upgrade. Everything seemed working fine. Some of their machines are highly customized as well, which was something made me feel comfortable to upgrade. So, I did it on Thursday morning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first bug I noted was Karabiner, a must have keybinding tool for my workflow, didn’t work at all. I went to their Github repo trying to find answers, realized there were serval Issues have been in the Open Stage for days. Then I saw my iTerm had this weird tiny space around it when I maximized the window, which bugged the crap out of me. Additionally, Dota2 had a serious mouse delay when moving the cursor to the edge. I couldn’t even enjoy the game. On top of that, there were some other smaller issues that I could barely tolerate. Therefore, I thought about going back to El Captian. It would fix all of the problems. Then, it got me thinking. If I refuse to adopt new things, choose going back. It is not what I wanted in the first place. I am going to stick with Sierra. I am going forward and not looking back. But what about the problems? Easy, finding ways to solve them because I am a developer, I do what I am good at, seeking solutions to the problems.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Whether you like it or not, technology is moving forward. Instead of staying in the same place and complaining, adopting is the key to existence.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="technolgoy" />
<category term="thoughts" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>纵使胯下良驹赛过赤兔，仍不及科技产业发展迅速</title>
<link href="http://localhost:3000/wechat/" rel="alternate" type="text/html" title="纵使胯下良驹赛过赤兔，仍不及科技产业发展迅速" />
<published>2016-10-15T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-15T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/wechat</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/wechat/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/horse.jpg&quot; style=&quot;display: block; margin: 0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纵使胯下良驹赛过赤兔，仍不及科技产业发展迅速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国互联网行业的成功，用的不是背景，玩的不是资源，赢的是民生。这解释了为什么众多国外科技大佬打遍世界无敌手的一套拿到中国，却是吃不了兜着走。即使强如谷歌，猛如优步，面对百度和滴滴，也是各种跪。Facebook小扎各种来访，这么努力的情况下，Facebook的前景如何？就算顺利解禁，面对微信，我们自己的社交分享平台，还是得跪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从大局上讲，科技行业和互联网行业发展的快，但不精。当然，如果能在有规范的情况下，我相信可以达到既快又精。微信应用号，表面看是带来对开发者的便利，提供一个容易进入的平台，鼓励更多开发者为自己服务。实质上，却是一个规范的树立。当然，像我之前讲的（请看我的另一个博客Virtual Reality)， 规范这东西不是随随便便就可以制定的，而且制定者的目的很强。腾讯走的这一步，背后的野心很亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不用过多介绍微信，这个屌到可以付钱，约炮和等等的软件，未来的可能性无穷大。然而，应用号可以把这个可能性带到另一个纬度。腾讯是想提供一个平台，让大众来发挥。微软和黑莓在手机领域的惨败就是低估了用户对开发者应用的依赖性。如果说很多人对刚收购诺基亚的微软Windows手机有期待的话，那么用了一年之后的发现没有任何App更新的情况下，估计是跳海的心都有了。腾讯，做法显然聪明很多，发展应用号，树立规范，提升应用号的App的质量，服务大众。从用户体验的角度来说，微信独一无二的优势是在不离开微信的时候进行其他操作。一旦微信上的应用程序多起来了，腾讯就会在这个游戏里面扮演主动的角色。小目标可以实现对数据的收集和整合，加以无私或自私的利用。大目标可以是再次提升用户对微信的依赖性，这离开发自己的系统还远吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个字总结微信为何如此之强，数据。今天是个大数据的时代，未来任何一个成功商业的可能性都是通过数据的收集，分析，组合和整合计算出来的。每天的吃什么，穿什么，做什么，赞什么，小部分人聊无所谓，上亿人聊就很有所谓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应用号，一个规范的树立，成功与否，都会加鞭良驹追赶科技的速度。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="wechat" />
<category term="technology" />
<category term="direction" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>Virtual Reality</title>
<link href="http://localhost:3000/virtual-reality/" rel="alternate" type="text/html" title="Virtual Reality" />
<published>2016-10-07T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-07T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/virtual-reality</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/virtual-reality/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/vr.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虚拟现实, 简单聊一下它的今天与明天。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;种类&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;虚拟现实就是VR, 英语Virtual Reality的缩写。同时还有AR(Augmented Reality), MR(Mixed Reality), CR(Cinematic Reality). 后面的3个都是在VR的基础上延伸出来的。理由很简单，VR在今天的技术下有相当的局限性。可以这样理解，后面的3个R都是在VR的概念上加以改变来服务当下的需求。所以，有理由相信接下来的几年会出现更多的R。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;交互&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;交互，交流互动的简写。这个在几年前完全不存在的词，在今天被频繁提及到。如果说过去的我们是适应工具，那么今天是工具适应我们。如何有效的让用户和产品进行交流互动是今天产品设计上面非常重要的一步，更直接影响到用户体验。所以说，只有内外兼具的产品才会深得人心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看过《钢铁侠》的朋友，一定会对Jarvis印象深刻。骚尼和Jarvis的互动出现在两个方面。第一，语言。第二，触控。语言是人工智能，达到Jarvis地步，需要算法有很大的提升。触控则是软硬件的双向结合。剧里骚尼通过摆动手臂和手势完成对软件的操作，这在今天通过照相机里的动作捕捉技术是可以完成的。但是，这个交互不现实，道理很简单，缺乏反馈。人类的手臂和双手在没有物理反馈的情况下长时间举在空中，是个非常不舒服的过程，更别说体验了。所以，这个交互是不成立的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，交互在今天的VR是什么一种情况呢？首先，我们需要列出2016年市面上有的VR产品:&lt;/p&gt;

&lt;table align=&quot;center&quot; style=&quot;border:1px solid lightgray; width:100%; color:#666; padding:10px;&quot;&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;&lt;b&gt;Company&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;&lt;b&gt;Hardware&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Google&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Cardboard&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Microsoft&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Hololens&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Sony&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;PlayStation VR&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Oculus&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Rift CV1&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;HTC&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;VIVE&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Samsung&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Gear VR&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;很明显，这些产品都是都是头戴式显示器(HMD - Head Mounted Display）。记得小时候去科技馆学习天文，沉浸在一个球形的大房间里面通过180度的显示器观看太阳系的结构，那是我第一次感受VR。今天，头戴式显示器的目的就是要把VR平民化，给开发者提供一个平台，真正的把VR大众化，让每一个人都可以身临其境的感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比于视觉上的交互，触觉上的更多元化一点。有各种样子的遥控器，触控器，还有触控手套。但是，多元在此并非好事，缺乏规范。规范的竖立不是一两天会出现的，而是需要多年时间的迭代更新来产生。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;体验&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;体验，一个比互动更复杂的概念。如果说互动可以简单理解为一种交流模式的话，那么体验就上升到感官层面了例如温度，气味或者风速。今天好的界面设计和用户体验建立在用户直觉的感应上。有人做过这样一个有趣的实验，在平板电脑里放上1岁宝宝喜欢看的图片，需要上下滑动来浏览。然后，看看1岁宝宝是怎样体验这个平板电脑的。结果出乎意料，宝宝非常迅速直觉的摸索到了滑动。想想看，一个1岁的宝宝能有如此的反应，那么体验上的设计在平板电脑上先进到了什么样一种情况？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像之前讲到的，体验还有更为复杂，难以解释的一面。目前的VR在刚刚可以满足视觉，触觉和听觉的情况下，指不定那一天可以强大到给我们带来心灵和感情上的体验。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;展望&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;VR在现阶段还处于探索的地步，需要完整的融入我们的生活还需要一段时间。想象10年前，当我们惊讶于第一代iPhone可以浏览网页的时候，谁能想到今天的智能手机可以强大到如此的地步。而我们要做的就是，适应。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="thoughts" />
<category term="virtual reality" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>抄袭与创新</title>
<link href="http://localhost:3000/copycat/" rel="alternate" type="text/html" title="抄袭与创新" />
<published>2016-10-03T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-03T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/copycat</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/copycat/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/innovation.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抄袭与创新，两个在语义上毫无关系的词，在这个互联网时代被赋予了新的意境，同时之间的关系也越加微妙起来。毕加索说过一句话，“good artists copy, great artists steal”。很多伟大的创新都是从抄袭开始的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小米最近发布了新手机5S, 让人眼前一亮的是新技术, 超声波和指纹识别的结合。纵使是技术强大的Apple，在收购了指纹识别公司AuthenTec以后，也没有第一个做出这个技术(传言老乔在世的时候，一直就想做个没有任何物理按键的手机）。然而小米，成为了在业内第一个把超声波和指纹识别结合的科技公司，今天的手机指纹是通过感应器来识别的，超声波的运用给指纹识别带入一个无缝的时代。同时，赋予了手机在设计上更大发挥的空间，实体按键很有可能在未来几年内彻底消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“必须要非常努力，才能看起来毫不费力”。指纹识别这玩意儿，如果有那么0.1秒的延迟对用户体验来说就是失败的，可想小米背后的努力。更值得赞扬的是，智能手机摆脱实体按键，屏幕空间的扩展性和超声波指纹识别非常有可能就是从5S开始，也是一个标杆的建立。在科技行业里，能树立一个标杆的公司非常非常少。简单来讲，大多数新技术先是以一个弧度上升，再以抛物线的形式下降，最后被彻底抛弃，取而代之的是更新更好的技术。那么，树立标杆就要求科技公司对未来科技的走向和技术的把握非常精确，有那么一点你需要预测未来的意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智能手机硬件在需要满足：安全性，便携性，方便性，好用性，耐久性（杜蕾斯）的前提下，出现了严重同质化的现象，在设计上非常非常难有突破。所以，互相抄袭是难以避免的。可贵的是，在抄袭的基础上不断进阶，完成对自己的挑战，实现创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抄袭创新，一纸之隔。一抄到底，或，固本创新。造化。&lt;/p&gt;

</content>
<category term="thoughts" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>无题</title>
<link href="http://localhost:3000/untitled/" rel="alternate" type="text/html" title="无题" />
<published>2016-09-18T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-09-18T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/untitled</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/untitled/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/nameless.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一种心态是，我们都会倾向于为自己的付出叫好。不管这种付出的形式是哪种，心态，形态，物质，或者感受。结果，叫好的同时，忽略了客观的理性。有些东西说起来容易，做起来难。错和痛，不试永远不知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失去才会懂得珍惜，寂寞的相伴才有沉淀。&lt;/p&gt;

</content>
<category term="thoughts" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>Grunt ES2015 Starterkit</title>
<link href="http://localhost:3000/Grunt-ES6-Starterkit/" rel="alternate" type="text/html" title="Grunt ES2015 Starterkit" />
<published>2016-09-03T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-09-03T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/Grunt-ES6-Starterkit</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/Grunt-ES6-Starterkit/">
</content>
<category term="Projects" />
<category term="Grunt ES2015 Starterkit" />
</entry>
<entry>
<title>苹果玩游戏</title>
<link href="http://localhost:3000/mac-gaming/" rel="alternate" type="text/html" title="苹果玩游戏" />
<published>2016-08-25T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-08-25T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/mac-gaming</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/mac-gaming/">&lt;p&gt;貌似很多人对Mac电脑打游戏有误区，我来科普一下。大家都明白，显卡的好坏直接影响到游戏的效果。其实，显卡只是硬件方面对游戏产生的影响。软件方面，也同样重要。我们平常所说的Mac不是用来打游戏的里面包含的就是这两个部分，显卡和图形API。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们今天主要讨论一下图形API对游戏的影响，至于显卡硬件，仁者见仁。改天讨论。首先， 我们来解释一下为什么图形API会对游戏产生影响。一个不恰当的例子，如果你有一个上等的食材（显卡），不经过加工（图形API），你也无法感受到食材的味道（游戏效果）。其实就是这么简单，只有显卡和图形API同时好的情况下，游戏效果才会格外给力。如果只有好的显卡而没有好的图形API, 就是有力使不出，郁闷到不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，我们来总结一下市面上现有的图形API。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;DirectX: 微软的自己技术，只能用在Windows平台上面。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OpenGL: 一个老牌的图形API，霸占市场多年, 正在走下坡路。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vulkan：一个被谷歌重视的新技术，目前支持Android, Windows和Linux。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Metal: 苹果自己的技术，已经被应用在iOS和macOS上面了，而且效果明显。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;directx&quot;&gt;DirectX&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这个是微软自己的技术，没有开源，所以长期以来很多游戏开发商都是在DirectX先开发，然后再引入到OpenGL上面，结果就是性能效果差了灰常多。这可以解释同样的配置Mac玩游戏比不上Windows的原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;opengl&quot;&gt;OpenGL&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/opengl1.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OpenGL是Silicon Graphics的技术，在业内也算是比较臭名昭著了。简单来说，他们不思进取，不求创新，很多游戏厂商，还有科技公司都合作的不开心。同样的，在苹果没有自己的技术之前，不得不用OpenGL，然后由于OpenGL在开发，算法上面很落后，各种夹层让游戏开发商和显卡制造商没法优化，从而达不到应有的游戏效果。当然，OpenGL这种无节操做法的后果就是，各个公司不跟你玩儿了，都开始开发自己图形API技术。所以，OpenGL骚不了多久了。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;vulkan&quot;&gt;Vulkan&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vulkan可以说是一个全新的图形API技术，貌似谷歌也是受够了OpenGL在各方面的限制。谷歌在今年的I/O上面就很器重的使用了Vulkan在自己的VR Daydream上面，已经开始鼓励开发者使用Vulkan。抛弃OpenGL只是时间问题了。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;metal&quot;&gt;Metal&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/metal.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metal是苹果自己的图形API，是在WWDC 2014上面介绍给iOS的，在WWDC 2015上面又公布了会来macOS的好消息。 根据苹果介绍Metal可以有效的把游戏的画面提升一半以上。最好的例子就是，现在所有在iOS上面玩的游戏都是用Meal开发的。拿起来和Android比较的话，有过之而无不及。这里就不提Windows了，你懂的。当然，更令人开心的是，Metal已经在El Captain上面蓄势待发中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/game-makers.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么我们现在知道图形API对游戏有至关重要的作用，只要游戏开发者们愿意开发在Metal上面，Mac Gaming只是时间问题。更令人激动的是，很多游戏厂商已经开始开发自己游戏的Metal版本了，比如暴雪《魔兽世界》Metal的内测版本已经发布了， 随后就是《风暴英雄》和《星际争霸》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲了这么多，基本就是想科普一下为什么Mac不是所谓的玩游戏的电脑。显卡的好坏只是最表面的一方面，软件也起了非常重要的作用。还是那句话，在这个颜值当道的年代，被忽略的往往是看不到的内涵。&lt;/p&gt;

</content>
<category term="Apple" />
<category term="Mac Gaming" />
<summary>貌似很多人对Mac电脑打游戏有误区，我来科普一下。大家都明白，显卡的好坏直接影响到游戏的效果。其实，显卡只是硬件方面对游戏产生的影响。软件方面，也同样重要。我们平常所说的Mac不是用来打游戏的里面包含的就是这两个部分，显卡和图形API。</summary>
</entry>
<entry>
<title>英雄留下</title>
<link href="http://localhost:3000/dota/" rel="alternate" type="text/html" title="英雄留下" />
<published>2016-08-14T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-08-14T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/dota</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/dota/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/gaming.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;激动的时刻，精彩的比赛，才华横溢的选手，有经历才有感动。中国电子竞技战队Wings在昨天《DOTA2》国际邀请赛的总决赛中以绝对的优势和精彩的比赛干沉了美国老牌强队DC。时隔一年再次让中国战队站在世界之巅，背后的付出和汗水不只是游戏玩得好这么简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电子竞技一直是一个非常模糊的概念，到底算不算得上是体育，众说纷纭。直到2013年3月国家体育总局才决定成立国家队。即便如此，从很多层面上来讲，电竞选手依然没有得到与传统体育选手比肩的尊重。同样是为国争光，为什么会出现如此的局面 ，背后的价值观值得思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起电竞不得不谈《冰封王座》，这个《魔兽争霸3》的续作，当年在国内掀起的电竞风暴席卷各地。也许暴雪也不曾想到一款自己做的即时战略游戏能给小伙伴们带来如此值得回忆的青春。Sky的两度封王，Moon的冰火双重天，Grubby的世纪大战以及Sweet的绝世翻盘，一切一切的经典时刻，不单单是精彩比赛的呈现，而是她所承载的，我和小伙伴们的青春和友谊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来《魔兽争霸3》的辉煌逐渐被更容易上手和商业模式更聪明的《DOTA2》和《英雄联盟》取代。虽然可惜，但是时代总是要进步的。只要是电子竞技，都会牵动着我们的心，看着国内电竞局面在一点一点的变好，曾经的那份痴情也算是得到了回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们玩魔兽那会儿，常说 “也许我们玩不了一辈子游戏，但是可以做一辈子朋友”，其中的无奈和心酸也只有经历过才到得出。而今天看到中国战队能在电子竞技的世界舞台上这样辉煌，也算满足了当年我们那帮追风少年没有完成的梦想，当他们把五星红旗带到领奖台的最高处时，一句荡气回肠的“英雄留下”是我们对他们最好的祝福。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="gaming" />
<category term="thoughts" />
<category term="esports" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>河东河西</title>
<link href="http://localhost:3000/river-east-river-west/" rel="alternate" type="text/html" title="河东河西" />
<published>2016-07-31T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-07-31T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/river-east-river-west</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/river-east-river-west/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/rivers.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华为和小米相继出笔记本了，虽然手机到电脑算不上行业的跨度，但是其目的不仅仅是瓜分电脑市场这么简单，背后的野心更是让人眼前一亮。纵观国内日益强大的科技业，产品丰富且个性化，非常令人期待看到未来几年中国科技业对世界科技圈的冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乔布斯说过，日本人很善于做精巧的小玩意儿。从索尼早期标志性的产品Walkman, 任天堂的Gameboy到后来的各种品牌CD机，日本品牌在小型电子产品上的造诣绝对是垄断级别的。 而索尼这个在全球拥有众多粉丝的日本品牌在无论是在企业管理，品牌运营以及工业设计上面都让乔布斯折服。今天，索尼年年亏损，不得不放弃各种业务来保留那一份最后的情怀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雅虎这个当年市值高达260亿美元的门户网站也不得不面对今天被贱卖的尴尬局面。保守的策略让公司错过很多再续辉煌的机会，留下的只是遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诺基亚的情况更糟糕，如果说被微软收购是诺基亚最后的救命稻草，那么微软放弃手机业务的策略更是把诺基亚达打到了一个站不起来的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三个世界级的品牌，三个不同的国家。在光阴的印证下，留下的是辉煌的业绩和抹不去的历史。与此同时，新生的科技生命正在成为时代的主角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常言道，三十年河东，三十年河西。&lt;/p&gt;

</content>
<category term="technologies" />
<category term="thoughts" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>Conference</title>
<link href="http://localhost:3000/conference/" rel="alternate" type="text/html" title="Conference" />
<published>2016-07-30T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-07-30T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/conference</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/conference/">&lt;p&gt;I spent three days in downtown San Francisco for ForwardJS Conference this week. It has been fun, attending the conference is the purpose of the trip. Immersing in the city is a bonus to the plan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I have been in southern California many times, but San Francisco was my first stop in the north. The weather gets chilly in the mornings and nights. Some areas can be foggy at sunset. Daytime temperature is a lot warmer than mornings and nights, so better have a jacket handy. If I don’t happen to be a summer animal, I would like the weather more. I was glad I checked the weather before, so I took a jacket with me, it was not useless at all.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In my opinion, workshops can be ruined by not prepare materials before. The intentions of attending workshops are getting trained for certain things you don’t know, or you barely know. We are developers, so obviously, we don’t want to come out with a “Hello, World!” application after training. But, workshop goes faster, the best way to get the most out of it is knowing the content. For the best, build something before you go.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another way to ruin workshops is from instructors. Having few hours long presentations regarding history, benefits and future of the content. That is wrong. I am not saying that I don’t value any of that. But, it’s a workshop, hands down and build.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In conclusion,  not every workshop is worth the energy to go. For those of you who thinks one workshop can get you up to speed, you are wrong. You might be able to build something, but won’t be able to understand everything. To master something, it takes serious dedication and motivation.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="conference" />
<category term="thoughts" />
<summary>I spent three days in downtown San Francisco for ForwardJS Conference this week. It has been fun, attending the conference is the purpose of the trip. Immersing in the city is a bonus to the plan.</summary>
</entry>
</feed>
