<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.0.3">Jekyll</generator>
<link href="http://localhost:3000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
<link href="http://localhost:3000/" rel="alternate" type="text/html" />
<updated>2016-10-31T15:30:25-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/</id>
<title>Yifan Chen</title>
<entry>
<title>Switching to Hyperterm</title>
<link href="http://localhost:3000/switching-to-hyperterm/" rel="alternate" type="text/html" title="Switching to Hyperterm" />
<published>2016-10-28T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-28T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/switching-to-hyperterm</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/switching-to-hyperterm/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/hyperterm-colortheme.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As I have mentioned before, things have yet been smooth since I upgraded to Sierra. For Terminal emulator, I have been using iTerm2, the most powerful Terminal emulator rated by developers. However, iTerm2 didn’t fit in my workflow. It had four long skinny spaces around it when maximizing the window, which bugged the crap out of me. What I did was shrinking the size of iTerm2 to make it look good. I knew it would not last, so I started to seek other options.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I had Hyperterm installed on my machine a while ago. I played with it and tried to get the color scheme right. I gave up because it was not easy and it lacked plugins. I admit that I care too much about how something looks than it functions. Heck, let’s get the color scheme right.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, once again. I changed my tool. If you spend time on it, you can always get it working, right? The image is the colorscheme, I am pretty happy with it.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Hyperterm" />
<category term="iTerm2" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>简单聊聊对新Macbook Pro的看法</title>
<link href="http://localhost:3000/new-macbookpro/" rel="alternate" type="text/html" title="简单聊聊对新Macbook Pro的看法" />
<published>2016-10-27T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-27T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/new-macbookpro</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/new-macbookpro/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/mbp.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京时间10月28号凌晨，苹果&amp;lt;Hello, Again&amp;gt;的发布会如期而至。开场很苹果，又秀了一把科技服务人类的感情牌。貌似某位导演说过，感情的才是世界的 。凑巧，苹果也懂这个道理。然后，库克按照惯例地介绍苹果今年的各项记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着就是重头戏–新款的Macbook Pro。这是自2012年夏天视网膜屏幕之后的换代升级。我从下面几点逐一介绍。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;外观&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外观基本还是维持了一体式的设计，更轻更薄外，机身和屏幕的连接处也像 Macbook一样改为了金属。苹果商标不再亮了。屏幕的边框虽然是小了一点，但是为什么依然感觉可以在上面无节操地跑火车？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;touch-bar&quot;&gt;Touch Bar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天之前的传言是叫Magic Touch Bar, 我还是有点意外竟然没有叫这个名字。不可否认，Touch Bar对功能键的利用是个非常聪明的决定，苹果也确实有这个能力可以让其他软件商做出对Touch Bar的优化。但是，毕竟受限在那么细的一个长条形里，体验上，不会有苹果介绍的那么好用。我的建议是，别报太高预期，把它当做一个对系统输入的小丢丢新鲜体验。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;触摸板&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为什么这么大？我隐约感觉他们会把magic pencil拿在上面用。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;接口&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;果然没有Lighting的接口，这说明我们还需要一根转接线来给iPhone充电。即使我在理解大方向的前提下，也依然得吐槽一回。我现在更好奇，这是不是间接证明下代 iPhone转接口的更换或者会采用无线充电技术。好处是，被苹果这么一搞，希望以后的什么这接口，那接口，全全统一。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;显卡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我有点不爽没有在13寸上面加独立的显卡的选项。但是15寸上面 AMD的显卡，独显可以达4GB 的显存。 玩游戏的话， 建议入。 如果你要说我用Mac 玩游戏小白的话，出门下楼看我另一个博文《苹果玩游戏》。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;键盘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;第二代蝴蝶机制的键盘，第一代是被用到了Macbook上面，小期待第二代的手感。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;内存&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;还是不给32GB的内存吗？这让我怎么装虚拟机？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;电池&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;还是10个小时，没什么亮点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;便携&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;13寸和15寸都较前代轻了半磅。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;总结&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;总的来说，这次Macbook Pro的换代达到了我要的预期，性能上的加强和便携上的提升已经令我满意。我是个程序员，对电脑是比较挑的。那么，对于普通消费者，没有更换的必要。最后，透过表面，我觉得苹果依然在各种试水，今天Touch Bar的出现就是未来物理键盘在笔记本电脑上消失的征兆。不过 ，也别悲观，未来的交互和输入也许出现革命性的改变，所以，好的科技是要试出来的。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Macbook Pro" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>那些年，总是追不到的妹子</title>
<link href="http://localhost:3000/meizi/" rel="alternate" type="text/html" title="那些年，总是追不到的妹子" />
<published>2016-10-25T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-25T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/meizi</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/meizi/">&lt;p&gt;最近两天，我和小伙伴一前一后各自被甩。吸取教训，再接再厉。顺便回忆一下过去，感慨一下现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小学的好儿童，初中的混小子，高中的不着边际。仿佛这是大部分不爱学习男孩的小，中，高。我们这帮出身在80年代末期的男孩身上有不少通病，臭屁，叛逆，特立独行，自以为是。上学的时候，不爱学习，逃课上网吧，上课的时候看漫画，睡觉。在那个年少无知的年代，只会盯着那个班里最漂亮的女孩。结果草泥马，班花一般都只中意班草，而班草通常都是别人家的孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高中后，胆子大了，开始隔班撩妹。在那个都要求穿校服的年代，为了给妹子留下深刻印象，能做文章的只有发型。拼了命和学校对着干，能多长一毫米，绝对不剪，视发型为一切。球场上一定要装出自己如乔丹二代，即使投不进，姿势也要迷倒所有人。无奈身边总有几个学习好，篮球好，长得帅的混蛋同学，什么也不用做就吸引了无数注意力，结果草泥马，妹子的心都跟着他们走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上学的时候，我们身边会有各种各样的妹子。有霸气班长，有漂亮的课代表，有可爱微胖的，有几年一次话也没讲过的，有成为朋友的，也有暗恋的，还有表白遭拒的。原来的我们天真地以为，只要工作了，稳定了，认真了， 妹子都可以追得到。虽说夏天总是会回来，但滋味会变吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上班后，终于以为有资本可以任性地追女孩子的时候，才发现爱情里仅剩的甘甜也早已被现实的残酷和外界的压力榨得丝毫不剩。很多时候，希望自己是头野兽，蜷缩在孤堡里，渴望贝拉的出现。结果，草泥马，依然是失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些年，总也追不到的妹子，对你们来说，我们是路人。但对我们来说我，你们是课程。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="story" />
<summary>最近两天，我和小伙伴一前一后各自被甩。吸取教训，再接再厉。顺便回忆一下过去，感慨一下现实。</summary>
</entry>
<entry>
<title>下一个十年</title>
<link href="http://localhost:3000/ten-years/" rel="alternate" type="text/html" title="下一个十年" />
<published>2016-10-20T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-20T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/ten-years</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/ten-years/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/ten-years.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MacBook Pro上的中文输入法我一直在用MacOS自带的，谈不上特别难用，但是我也早已习惯了。一直以来被自己的惰性驱使而没有去寻求更好的输入法软件，作为软件工程师，惭愧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前天，随便谷歌了时下流行的中文输入法，看到了搜狗。随意地去他们的网站看了下。由于职业原因直接看了他们的源代码，整齐有序，加强了好感。下载安装之后，发现确实好用。在设置偏好的时候，发现很多细节做得很棒，用户体验立即得到了提升。同时，认识到自己在早知道搜狗的情况下，由于抵触心理没有尝试，而差点错过了一款好软件的错误心理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候，听流行乐。有歌手感慨，从港台来的歌手起点比内地歌手要高。当时无感的话，多年后想起。原来，从那时起，我已随波逐流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来美国之后，接触过各个国家的人。很多看法在经历之后开始改变。错误的心态通常是在错误的环境下生成。走出错误的环境，改变对人对事的心态需要的则是时间，经历，沉淀和思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使我们在天天告诫自己需要客观看待事物的时候，也走不出本能給主观上带进的误区。很多时候，我们在潜意识下随波逐流的給从未了解的事物戴标签，结果，我们埋没了一个发现机会的同时，也腐朽了自己善于探索的灵魂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们现在很幸运地生活在一个大互联网时代，看到科技在一直的进步，而带动的生机，改变的人文则是科技背后更大的价值。我们身边优秀且认真做事的人很多，专注的科技公司也不少。努力做好一件事，其价值远远大于意义。昨天我看锤子科技的发布会的时候，当老罗在介绍 big bang 和 one step 异常激动的时候，我理解他的想法。这两个产品的交互和体验设计确实是业内第一个，这种敢想敢做的风格比技术上的突破更为可贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天，我们对产品的要求在逐步提升。促使了各个公司之间的良性竞争，结果就是竞争之后留下的精良技术。如果说，过去20年我们在当世界工厂是在积累和沉淀。那么，今天我们把自己的才华，创新，专注和勤奋加入已经炉火纯青的生产线，站在巨人的肩膀看世界还会远吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一个十年，国内肯定会出现很多世界级的科技公司，我翘首以盼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写在10/20/2016, 我希望10/20/2026的时候再回来看这个博文。&lt;/p&gt;

</content>
<category term="thought" />
<category term="china" />
<category term="technology" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>Tools you need in Sierra</title>
<link href="http://localhost:3000/tools-you-need-in-Sierra/" rel="alternate" type="text/html" title="Tools you need in Sierra" />
<published>2016-10-17T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-17T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/tools-you-need-in-Sierra</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/tools-you-need-in-Sierra/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/sierra.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In my previous blog &lt;a href=&quot;{{site.url}}/what-I-learned-from-upgrading-my-os&quot;&gt;What I learned from upgrading to Sierra&lt;/a&gt;. I pointed out one of the professional characteristics that I have lacked for a long time – problem-solving in a subjective way. In this blog, I am going to explain how I moved on to Sierra. Additionally, I will introduce some excellent tools.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As you know, I am a big fan of using keybindings to boost my productivity. It’s hard to set everything up, but I like doing it. In El Captian, I used a bunch of different tools to make my cumbersome workflow just under my fingertips. I am OCD with my tools, and they have to be the ways I like. Otherwise, I won’t work until I tweak them to. There are pros and cons of being stubborn. But, as a developer, being stubborn is always on the right side. Life is much more rewarding when using something others don’t know how, isn’t it?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;karabiner&quot;&gt;Karabiner&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Karabiner isn’t working correctly in macOS 10.12 Sierra. Regarding the creator, &lt;a href=&quot;https://github.com/tekezo&quot; class=&quot;user-mention&quot;&gt;@tekezo&lt;/a&gt;, of Karabiner. Apple changed generic keyboard and mouse drivers on Sierra that made an impact to Karabiner, which caused the ineffectiveness. Therefore, Karabiner needs to be re-structured, &lt;a href=&quot;https://github.com/tekzo&quot; class=&quot;user-mention&quot;&gt;@tekzo&lt;/a&gt; can’t give an estimate now.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;karabiner-elements&quot;&gt;Karabiner-Elements&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;At the same time, &lt;a href=&quot;https://github.com/tekezo&quot; class=&quot;user-mention&quot;&gt;@tekezo&lt;/a&gt; introduced Karabiner-Elements, a much simpler versioned Karabiner(UI below), that is compatible on Sierra. I downloaded it and tried it. It lacked tons features. I didn’t think it was enough to do what I needed. So I moved on.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/karabiner-elements-settings.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bettertouchtool&quot;&gt;BetterTouchTool&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I used BTT a long time ago. I downloaded it initially for the sweet window snapping feature. Then I found out there were all sorts of options. So I mapped &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;hjkl&lt;/code&gt; as &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;arrow&lt;/code&gt; keys liked the image showing below. I then stopped using it because it lacked key repeat feature. But, now I don’t seem to have other options. Okay, let’s give a try. So, I set it up and sent the Author an email hoping there might be a way to tweak the key repeat. Meanwhile, I kept looking for other better options. Why?Because being proactive might turn things around.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/btt-setting.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;keyboard-maestro&quot;&gt;Keyboard Maestro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The best always comes last, right? All I needed was patience and persistence. I found Keyboard Maestro from somebody’s comment on Karabiner’s Issue board. I downloaded and tried it. The UI was intuitive to use and there were tons options I could manipulate with. More importantly, it had &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;key-down&lt;/code&gt; options meant key repeat is available!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/keyboard-maestro-setting.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Somebody once said &lt;em&gt;Tools are ultimate procrastination&lt;/em&gt;. However to others, tools are motivation.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Sierra" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>何为孤独</title>
<link href="http://localhost:3000/alone/" rel="alternate" type="text/html" title="何为孤独" />
<published>2016-10-16T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-16T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/alone</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/alone/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/alone.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小强昨天没有继续和朋友去喝酒，因为小强不能像朋友一样在取悦别人，陪笑之后回到家还能在温暖的家人旁边做回自己。叫了个计程车，回到家连澡也不想洗，躺在床上刷着朋友少的可怜的朋友圈。看着别人的快乐，都和自己无关，傻笑着，在酒精的作用下，小强在不知不觉中睡着了，灯也没来得及关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小强起床之后，称了一下体重，轻了一磅。小强认为这也是动力。喝了杯浓咖啡，简单洗漱后，就去公司了。周末的公司，空，静，幽。没有哪里比这里更适合写东西了。除了保安每一个小时的巡逻，连个能打扰小强的人影也没有。小强写东西要思考，每隔一会儿都会站起来走走。站在窗边看着远方总能给小强带来一种莫名的幸福感。小强写东西喜欢反复复读，效率来讲不高，但绝对是认真对待。终于写完了，加个好看的图片，也许能把意境带出来。小强贴在微信朋友圈，接下来就是不厌其烦的打开微信，期待右下角会有个赞。几天后唯一的留言还是小强自己贴的地址。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小强单身，一被注意，马上敞开心扉，以为坦率，废话连篇，貌似轻浮，实为孤独。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="thoughts" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>What I learned from upgrading to Sierra</title>
<link href="http://localhost:3000/what-I-learned-from-upgrading-my-os/" rel="alternate" type="text/html" title="What I learned from upgrading to Sierra" />
<published>2016-10-15T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-15T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/what-I-learned-from-upgrading-my-os</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/what-I-learned-from-upgrading-my-os/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/learning.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I upgraded my work machine,  a 2013 MacBook Pro, to Sierra Thursday morning. I did use Time Machine to back up my files in case upgrading went wrong. Sierra was stunning at the beginning of the day. Although I didn’t care Siri at all, but I enjoyed the new OS in general, especially the new Storage Mangement feature, which I thought Apple should have done it a while ago. Now, I no longer need third party application to optimize my space. However, I ended up not liking Sierra by the end of the day.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I like to update my applications right away when there are updates. Probably because I am a developer, an update has always meant more than a patch to me, it represents a product of an iteration and a result of teamwork. However, when it comes to upgrading the OS of my work machine, I had to be careful. I had many customizations added to my work machine, I ran a bunch of open source tools to keep my workflow productive. On top of that, I am a Tmux and Vim user. Since all Tmux and Vim packages and plugins are from open source, compatibility of newer OS update takes time to develop. With all these in my mind, I didn’t update right away. I waited a couple of weeks after the official release, I consulted with some of my co-workers who did upgrade. Everything seemed working fine. Some of their machines are highly customized as well, which made me feel comfortable to upgrade. So, I did it on Thursday morning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first bug I noted was Karabiner, a must have keybinding tool for my workflow, didn’t work at all. I went to their Github repo trying to find answers, realized there were same Issues have been reported and marked bug for days. Then I saw my iTerm had four weird tiny spaces around it when I maximized the window, which bugged the crap out of me. Additionally, Dota2 had a serious mouse delay when moving the cursor to the edge. I couldn’t even enjoy the game. On top of that, there were some other smaller issues that I could barely tolerate. Therefore, I thought about going back to El Captian. It would fix all of the problems. Then, it got me thinking. If I refuse to adopt new things, choose going back. It is not what I wanted in the first place. I am going to stick with Sierra. I am going forward and not looking back. What about the problems? Simple, finding ways to solve them. I am a developer, I do what I am good at, finding solutions to the problems.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Whether you like it or not, technology is moving forward. Instead of staying in the same place and complaining, adopting is the key to existence.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="technology" />
<category term="thoughts" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>纵使胯下良驹赛过赤兔，仍不及科技产业发展迅速</title>
<link href="http://localhost:3000/wechat/" rel="alternate" type="text/html" title="纵使胯下良驹赛过赤兔，仍不及科技产业发展迅速" />
<published>2016-10-15T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-15T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/wechat</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/wechat/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/horse.jpg&quot; style=&quot;display: block; margin: 0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纵使胯下良驹赛过赤兔，仍不及科技产业发展迅速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国互联网行业的成功，用的不是背景，玩的不是资源，赢的是民生。这解释了为什么众多国外科技大佬打遍世界无敌手的一套拿到中国，却是吃不了兜着走。即使强如谷歌，猛如优步，面对百度和滴滴，也是各种跪。Facebook小扎各种来访，这么努力的情况下，Facebook的前景如何？就算顺利解禁，面对微信，我们自己的社交分享平台，还是得跪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从大局上讲，科技行业和互联网行业发展的快，但不精。当然，如果能在有规范的情况下，我相信可以达到既快又精。微信应用号，表面看是带来对开发者的便利，提供一个容易进入的平台，鼓励更多开发者为自己服务。实质上，却是一个规范的树立。当然，像我之前讲的（请看我的另一个博文&lt;a href=&quot;{{site.url}}/virtual-realitiy/&quot;&gt;Virtual Reality&lt;/a&gt;)， 规范这东西不是随随便便就可以制定的，而且制定者的目的很强。腾讯走的这一步，背后的野心很亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不用过多介绍微信，这个屌到可以付钱，约炮和等等的软件，未来的可能性无穷大。然而，应用号可以把这个可能性带到另一个纬度。腾讯是想提供一个平台，让大众来发挥。微软和黑莓在手机领域的惨败就是低估了用户对开发者应用的依赖性。如果说很多人对刚收购诺基亚的微软Windows手机有期待的话，那么用了一年之后的发现没有任何App更新的情况下，估计是跳海的心都有了。腾讯，做法显然聪明很多，发展应用号，树立规范，提升应用号的App的质量，服务大众。从用户体验的角度来说，微信独一无二的优势是在不离开微信的时候进行其他操作。一旦微信上的应用程序多起来了，腾讯就会在这个游戏里面扮演主动的角色。小目标可以实现对数据的收集和整合，加以无私或自私的利用。大目标可以是再次提升用户对微信的依赖性，这离开发自己的系统还远吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个字总结微信为何如此之强，数据。今天是个大数据的时代，未来任何一个成功商业的可能性都是通过数据的收集，分析，组合和整合计算出来的。每天的吃什么，穿什么，做什么，赞什么，小部分人聊无所谓，上亿人聊就很有所谓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应用号，一个规范的树立，成功与否，都会加鞭良驹追赶科技的速度。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="wechat" />
<category term="technology" />
<category term="direction" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>Virtual Reality</title>
<link href="http://localhost:3000/virtual-reality/" rel="alternate" type="text/html" title="Virtual Reality" />
<published>2016-10-07T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-07T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/virtual-reality</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/virtual-reality/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/vr.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虚拟现实, 简单聊一下它的今天与明天。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;种类&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;虚拟现实就是VR, 英语Virtual Reality的缩写。同时还有AR(Augmented Reality), MR(Mixed Reality), CR(Cinematic Reality). 后面的3个都是在VR的基础上延伸出来的。理由很简单，VR在今天的技术下有相当的局限性。可以这样理解，后面的3个R都是在VR的概念上加以改变来服务当下的需求。所以，有理由相信接下来的几年会出现更多的R。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;交互&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;交互，交流互动的简写。这个在几年前完全不存在的词，在今天被频繁提及到。如果说过去的我们是适应工具，那么今天是工具适应我们。如何有效的让用户和产品进行交流互动是今天产品设计上面非常重要的一步，更直接影响到用户体验。所以说，只有内外兼具的产品才会深得人心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看过《钢铁侠》的朋友，一定会对Jarvis印象深刻。骚尼和Jarvis的互动出现在两个方面。第一，语言。第二，触控。语言是人工智能，达到Jarvis地步，需要算法有很大的提升。触控则是软硬件的双向结合。剧里骚尼通过摆动手臂和手势完成对软件的操作，这在今天通过照相机里的动作捕捉技术是可以完成的。但是，这个交互不现实，道理很简单，缺乏反馈。人类的手臂和双手在没有物理反馈的情况下长时间举在空中，是个非常不舒服的过程，更别说体验了。所以，这个交互是不成立的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，交互在今天的VR是什么一种情况呢？首先，我们需要列出2016年市面上有的VR产品:&lt;/p&gt;

&lt;table align=&quot;center&quot; style=&quot;border:1px solid lightgray; width:100%; color:#666; padding:10px;&quot;&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;&lt;b&gt;Company&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;&lt;b&gt;Hardware&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Google&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Cardboard&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Microsoft&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Hololens&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Sony&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;PlayStation VR&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Oculus&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Rift CV1&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;HTC&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;VIVE&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Samsung&lt;/td&gt;
      &lt;td align=&quot;left&quot;&gt;Gear VR&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;很明显，这些产品都是都是头戴式显示器(HMD - Head Mounted Display）。记得小时候去科技馆学习天文，沉浸在一个球形的大房间里面通过180度的显示器观看太阳系的结构，那是我第一次感受VR。今天，头戴式显示器的目的就是要把VR平民化，给开发者提供一个平台，真正的把VR大众化，让每一个人都可以身临其境的感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比于视觉上的交互，触觉上的更多元化一点。有各种样子的遥控器，触控器，还有触控手套。但是，多元在此并非好事，缺乏规范。规范的竖立不是一两天会出现的，而是需要多年时间的迭代更新来产生。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;体验&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;体验，一个比互动更复杂的概念。如果说互动可以简单理解为一种交流模式的话，那么体验就上升到感官层面了例如温度，气味或者风速。今天好的界面设计和用户体验建立在用户直觉的感应上。有人做过这样一个有趣的实验，在平板电脑里放上1岁宝宝喜欢看的图片，需要上下滑动来浏览。然后，看看1岁宝宝是怎样体验这个平板电脑的。结果出乎意料，宝宝非常迅速直觉的摸索到了滑动。想想看，一个1岁的宝宝能有如此的反应，那么体验上的设计在平板电脑上先进到了什么样一种情况？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像之前讲到的，体验还有更为复杂，难以解释的一面。目前的VR在刚刚可以满足视觉，触觉和听觉的情况下，指不定那一天可以强大到给我们带来心灵和感情上的体验。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;展望&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;VR在现阶段还处于探索的地步，需要完整的融入我们的生活还需要一段时间。想象10年前，当我们惊讶于第一代iPhone可以浏览网页的时候，谁能想到今天的智能手机可以强大到如此的地步。而我们要做的就是，适应。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="thoughts" />
<category term="virtual reality" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>抄袭与创新</title>
<link href="http://localhost:3000/copycat/" rel="alternate" type="text/html" title="抄袭与创新" />
<published>2016-10-03T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-03T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/copycat</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/copycat/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/innovation.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抄袭与创新，两个在语义上毫无关系的词，在这个互联网时代被赋予了新的意境，同时之间的关系也越加微妙起来。毕加索说过一句话，“good artists copy, great artists steal”。很多伟大的创新都是从抄袭开始的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小米最近发布了新手机5S, 让人眼前一亮的是新技术, 超声波和指纹识别的结合。纵使是技术强大的Apple，在收购了指纹识别公司AuthenTec以后，也没有第一个做出这个技术(传言老乔在世的时候，一直就想做个没有任何物理按键的手机）。然而小米，成为了在业内第一个把超声波和指纹识别结合的科技公司，今天的手机指纹是通过感应器来识别的，超声波的运用给指纹识别带入一个无缝的时代。同时，赋予了手机在设计上更大发挥的空间，实体按键很有可能在未来几年内彻底消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“必须要非常努力，才能看起来毫不费力”。指纹识别这玩意儿，如果有那么0.1秒的延迟对用户体验来说就是失败的，可想小米背后的努力。更值得赞扬的是，智能手机摆脱实体按键，屏幕空间的扩展性和超声波指纹识别非常有可能就是从5S开始，也是一个标杆的建立。在科技行业里，能树立一个标杆的公司非常非常少。简单来讲，大多数新技术先是以一个弧度上升，再以抛物线的形式下降，最后被彻底抛弃，取而代之的是更新更好的技术。那么，树立标杆就要求科技公司对未来科技的走向和技术的把握非常精确，有那么一点你需要预测未来的意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智能手机硬件在需要满足：安全性，便携性，方便性，好用性，耐久性（杜蕾斯）的前提下，出现了严重同质化的现象，在设计上非常非常难有突破。所以，互相抄袭是难以避免的。可贵的是，在抄袭的基础上不断进阶，完成对自己的挑战，实现创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抄袭创新，一纸之隔。一抄到底，或，固本创新。造化。&lt;/p&gt;

</content>
<category term="thoughts" />
<summary></summary>
</entry>
</feed>
