<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.0.3">Jekyll</generator>
<link href="http://localhost:3000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
<link href="http://localhost:3000/" rel="alternate" type="text/html" />
<updated>2017-01-03T15:06:04-07:00</updated>
<id>http://localhost:3000/</id>
<title>Yifan Chen</title>
<entry>
<title>年少还需狂《海洋奇缘》影评</title>
<link href="http://localhost:3000/moana-review/" rel="alternate" type="text/html" title="年少还需狂《海洋奇缘》影评" />
<published>2017-01-03T00:00:00-07:00</published>
<updated>2017-01-03T00:00:00-07:00</updated>
<id>http://localhost:3000/moana-review</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/moana-review/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/Moana.jpg&quot; style=&quot;display:block; margin:0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然是公主片，既然有小动物当你小弟，既然有好听的音乐，既然有暖心的结局。剧情什么的，随它去吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亮点台词：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Are you going to sing? I am going to throw up.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Why am I princess? Because you wear a dress, and you have an animal as your side-kick.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;剧情：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海上的游牧民族本在美丽的海岛上过着安逸的生活。可世界不太平，岛上的食物链遭到破坏，被大海选中的公主，又一次通过自己的勇敢和打不死的动物小强拯救了自己的族人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人认为比《冰雪奇缘》好看，抛开我比较喜欢夏天的原因，冒险的正能量至始至终贯穿整个影片，更给冬天的心灵送去一股暖流。巨石强森的配音即幽默又出彩，好几个面部表情明明就是强森自己（貌似强森 也有岛民的血统，开朗大块头）。这次的动物小强是个公鸡，玩的不是慧萌，而是傻萌。音乐好听还燃，歌词里面充满了力量，和岛民健壮的体魄完美结合。结局振奋且激昂。（权力的游戏第7季结尾既视感）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后鸡汤一句：也许，今天我们亏欠的正是那颗没能曾经为自由而飞的腐朽之心。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Film Review" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>健身之路</title>
<link href="http://localhost:3000/road/" rel="alternate" type="text/html" title="健身之路" />
<published>2016-12-29T00:00:00-07:00</published>
<updated>2016-12-29T00:00:00-07:00</updated>
<id>http://localhost:3000/road</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/road/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/fitness.jpg&quot; style=&quot;width: 500px; display: block; margin: 0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If you want someting you hever had, you must be willing to do something you have never done.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;首先，我不是营养学家也不是健身家，所以下面说得信息可能会存在不准确的地方，如果你发现，你可以指出来，我会及时改正。同时， 分享一些经验，希望可以帮助想减肥和健身的朋友：）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;目标：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;目标一定要明确。减肥？塑型？增肌？根据需要，选出合适的方法，剩下的就是对意志力的考验。 我的目标是减体脂。对于只是想减肥的朋友，不用锻炼, 控制饮食就可以了。想变大块儿的朋友, 加倍吃，加倍练。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;食谱：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;关于食谱，非常非常重要，他们常说80%是饮食，20%是锻炼。所以，记住一些理论还是有必要的。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-2&quot;&gt;食物的万金油理论：&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;好吃可口 = 胖&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;调味酱 = 胖 （老干妈，豆瓣酱等）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;油炸 = 胖&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;主食 = 胖&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;零食 = 胖&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;饮料 = 胖&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;啤酒 = 胖&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;火锅 = 胖&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;下馆子 = 胖&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-3&quot;&gt;可以放心吃的：&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;肉类:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;鸡肉: 瘦且有营养&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;牛肉: 瘦牛肉&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;猪肉: 尽量吃瘦的, 五花肉什么的，还是看看算了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;蔬菜类：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;西蓝花&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;芹菜&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;胡萝卜&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;青辣椒&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;红辣椒&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;豆角&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;马铃薯，红薯，冬瓜之类带淀粉的尽量别吃&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;蛋白质：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;蛋清 （蛋清里有足够的我们需要的蛋白质，蛋黄能不吃就别吃）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;豆腐（非油炸）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;饮料类:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;不含糖分的饮料都可以&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;黑咖啡&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;绝对不能吃的：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;主食：米，面，面包，淀粉类&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;零食：糖，巧克力，薯片, 所有零食最好都别碰。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;甜点：蛋糕&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;各种油炸：薯条，油条&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;饮料：啤酒，啤酒，啤酒&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-4&quot;&gt;烹饪：&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;蒸煮最好，烧烤其次，最后再用抄。 尽量不要用油,超市有卖没有热量的油，可以随便用。盐和胡椒粉是你的好朋友。喜欢辣的可以放干辣椒，酱油也没有问题。切记，老干妈豆瓣酱之类别吃。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;锻炼：&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;早上：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;20 俯卧撑 x 5 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;50 仰卧起坐 x 4 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 分钟 右侧平板支撑 Right Side Plank&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 分钟 左侧平板支撑 Left Side Plank&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;晚上：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;20 俯卧撑 x 5 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;30 仰卧起坐 x 2 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 分钟 平板支撑 Plank x 2 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 分钟 右侧平板支撑 Right Side Plank x 2 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 分钟 左侧平板支撑 Left Side Plank x 2 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;30 秒脚蹬自行车 x 2 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;30 秒坐姿并腿抱膝 x 2 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;30 秒仰卧两头起 x 2 组&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;30 秒坐姿并脚上摆腿 x 2 组&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最后，你如果感觉这个过程很痛苦，那么恭喜你，你的身体已经开始和你的大脑斗争了，你唯一要做的就是 - 坚持。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Health" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>救人还是救世 《奇异博士》影评</title>
<link href="http://localhost:3000/dr-strange-review/" rel="alternate" type="text/html" title="救人还是救世 《奇异博士》影评" />
<published>2016-12-09T00:00:00-07:00</published>
<updated>2016-12-09T00:00:00-07:00</updated>
<id>http://localhost:3000/dr-strange-review</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/dr-strange-review/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/doctor-strange.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五晚上，百无聊赖，索性约了个朋友看电影。有段时间没进电影院了，加上很多同事对《奇异博士》的好评，好生期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对电影的理解一直保持在一个简单肤浅的地步。有情，有声，有剧，有乐就是一个好电影。今天的商业电影只要是在资金充足的情况下都可以拍出浓浓的爆米花味，娱乐观众，抢占票房绰绰有余。而漫威对自己电影的投资也一向不手软，何况自己玩的不是单票电影 ，而是系列电影。所以，近几年的漫威的电影基本都被印上了一个好且燃的标签。即便这样 ，在我看来《奇异博士》也只是交出了勉强及格的答卷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英雄的固定成长套路：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;诞生 – 成长 – 我是谁 – 成型&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;传统英雄电影逃不出英雄固定成长套路的模式  。也只有符合这个最基本模式的时候，英雄人物平凡的一面才会得到充实和饱满的体现，让观众感同身受同时，沉浸于剧情之中。漫威的美国队长，蜘蛛侠，钢铁侠都是在体验过非凡经历，被迫成长，并且在怀疑自我之后，才拥有最终的完整英雄形象。即使是非传统英雄索尔，也是在被自己弟弟洛基陷害，丢失力量之后，打入凡间，重新认识自己才成为众神之一的雷神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再侃侃最不像英雄的英雄蝙蝠侠（准确来说，黑暗骑士），这个 DC 的招牌之一，在没有任何超能力，也没有基因变异的情况下，硬生生的拉拢了全球几乎所有的动漫粉丝。只要喜欢美国动漫文化的，没有几个不喜欢蝙蝠侠的。诺兰的蝙蝠侠三部曲，更是把本是商业电影的英雄电影带到了一个新高度，从不同的角度诠释了一个超级英雄的诞生，成长 ，自疑和成型。同时，我也一直以为这就是为什么《黑暗骑士》三部曲能饱受影评人喜欢的最主要原因。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人生没有白走的路，每一步都算数。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;综上所述，超级英雄的经历和成长就应该在电影里占有相当重要的地位 。
显而易见，《奇异博士》在这上面做得并不好 。奇异博士的诞生基本就是被一笔带过。诞生的原因更是差强人意，虽然可能是为了符合原著，但是感觉其说服力不足。相比于其他英雄，对其成长的描写更是模糊不清。甚至直接让奇异博士通过其自身的天赋把所有技能短时间内学会。（好吧，医生现实中开挂，漫画里更是加倍的开。）大反派第一次带着小弟和史蒂文打斗过后，史蒂文依然没有意识到自己身为魔法师英雄肩上的责任，坚持自己救人不杀人的医生之道，执意要做回自己的老本行。直到剧情让他没有时间思考直接被拉回战场接着打斗。最后，当自己的师傅被重伤，与其灵魂在弥留之际的交流之后才隐约意识到自己的责任 – 救人还是救世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说回剧情 ，代入感明显不够。史蒂文几次心理上的转变更没有得到充分的刻画，还好卡斯阵容强大， 演员的个人魅力得到了充分的发挥，弥补了情节上的空白。史蒂文和克里斯丁的感情戏也不够吸引人。按理说，Rachel McAdams 这种甜心演员，对各路男演员应该是百搭，但是他俩之间就是没有应有的化学反应（是我错觉吗？貌似卷福和英国人的气质更能出现化学反应）。反而是那块几次出现的手表成了史蒂文最大的感情寄托，貌似表和他的感情交流比克里斯丁和他的感情互动还深(镜头有特写表背面的刻字，是我的挚爱）。还好，影片中穿插着不少接地气儿的笑点和彩蛋，给生硬的剧情和感情戏的添了些许色彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身为魔法系英雄，各种魔法炫技本该是电影最大的看点，但可能是我期望太高的缘故。两场最主要的打斗，伦敦和香港 ，两个最大的魔法技能，空间转换和时间转换都太似曾相识了，我是说太似曾相识了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片的最后，史蒂文站在伦敦总部的窗户边，看着自己满是伤疤，依然不能灵活活动的双手，若有所思。然后，拿起克里斯丁送的手表。意味深长的望着窗外，也许那时的史蒂文想的不再是救人，而是救世。可能，那一刻才是一个英雄的诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片的配乐和其他漫威电影差的不是一点半点，我理解你不可能每个电影都找 Hans Zimmer 或者 Henry Jackman 这样的大神来，但是，拜托，认真点，不要把恐怖电影的音效直接拿来好吗？&lt;/p&gt;
</content>
<category term="film review" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>MacBook Pro with Touch Bar 模糊测评</title>
<link href="http://localhost:3000/macbook-pro-touch-bar-review/" rel="alternate" type="text/html" title="MacBook Pro with Touch Bar 模糊测评" />
<published>2016-12-07T00:00:00-07:00</published>
<updated>2016-12-07T00:00:00-07:00</updated>
<id>http://localhost:3000/macbook-pro-touch-bar-review</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/macbook-pro-touch-bar-review/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/macbookprotouchbar.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暴了一次人品。黑色星期五，意外地在苹果店发现有自己想要的新 MacBook Pro with Touch Bar 的配置，带了一台回家。已经用了两个多星期了，随便从几个方面谈谈主观上的模糊感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;模糊感受，没有任何数据的非客观评价。所以，下面的测评没有任何实际数据，想看数据的朋友，出门左转，youtube 上面有各种跑分情况。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;机型&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;13 英寸
Intel Core i7
16 Momery
512 GB SSD
深空灰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很棒的尺寸，以至于让我有点想迫不及待地做飞机，再也不用有在飞机上打开电脑就狗带的感觉了。风扇噪音的降低和散热的控制都较前代很大的提升。我喜欢坐在沙发上工作，听着 Spotify 写码，声音开很大，长时间放在腿上没有较前代很热的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;接口&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;4个 USB Type C 接口设计的做法确实激进，甚至有点扯淡，我想用电脑给手机冲电还需要转接器，草泥马，用户体验去哪了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，如果从反方向思考一下这个问题，不难推测接下来几代苹果产品以及笔记本电脑的发展反向。结论就是：又一次，苹果激进地开了一次头。很多用户互忽略了一个工程上的技术问题，科技的进步往往是伴随着取舍递进的。今天的产品设计，特别是与生活息息相关的电子产品，每一毫米的内部空间节省都需要在结构上重新设计。拿手机为例，内部空间极其紧凑，能节省的每一毫米都是一种胜利。3.5 毫米的耳机插孔本身已经占用了不少空间，再加上手机内部的连接圈，不用我说你也知道占用了多少空间。所以，3.5 毫米耳机插孔的消失是必然的，只是时间问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相同的道理，为便携而诞生的笔记本电脑和平板电脑，接口的减少和统一也只是时间问题。昨天我同事问我要一个 PDF 的电子书，我直接 AirDrop 给他，无线且逼格。蓝牙5马上就要出了，300米的范围，2倍多的传输速度，完全可以满足日常的使用。技术的进步，时代的改变，总需要有人第一个站出来。当下，有这个能力能在硬件上面让整个产业做自己小弟的大哥也只有苹果了。（微软也想通过 Surface 系列做大哥）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，想开点，接口激进的做法就是进步的表现。另外，USB Type C 接口的传输是其他接口速度的很多倍。最后，电源在4个接口上都可以用的设计也算是弥补了失去 Magsafe 的补偿吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;键盘&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我很喜欢这第二代蝶式键盘。每个按键的背光设计，视觉上的 时代感突飞猛进。虽然键程很短，打起字来却很舒服，准确率由于键面的增大和蝶式结构的平稳性提升了很多。顺便说一下，我同时也特别喜欢机械键盘，家里用的是我定制的 WASD 青轴。两个键盘各有利弊，使用场景不一样。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-3&quot;&gt;屏幕&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;新屏幕的亮度提高了很多，现在即使是背光，也可以轻易地看到屏幕上的内容。记得我用上代 MacBook Pro 的时候。每天到下午，光线反射到屏幕上的时候，需要变换位置才能看清屏幕，现在不需要了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;touch-bar&quot;&gt;Touch Bar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Touch  Bar 可以说是这次 MacBook Pro 最大的卖点，以至于苹果在 Keynote 上专门花大把时间来展示。奇怪的是，Touch Bar 对我没有很大的吸引力。我之前小小地担心了 esc 键的触碰的问题。后来觉得可笑，苹果这种天天宣传用户体验的公司，触碰这些事情应该用不到我操心。果不其然，虽然 esc 键视觉上不在最左边，但是程序上是在最左边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，Touch Bar 以后的开发可以非常让人期待。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;触控板&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;触控板面积很大，我坚信这样设计的原因肯定是打算把 Magic Pen 拿过来用。因为面积的增大，不正规的打字姿势会造成一些不必要的误碰，需要一点时间适应。如果你打字姿势正确的话，完全没有问题。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;续航&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;续航很烂，没有宣传的10小时，我在开着 Spotify 的情况下写代码，大概也就5小时左右。希望接下来的版本升级可以优化续航。（Sierra 我一直不是很喜欢，没有 El Captian 好用，续航就是其中一个方面。）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-6&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;价钱还是贵，不卖肾买不起。不过，我很清楚，买苹果的产品，买的不是跑分机器，而是一个集合了工业设计，用户体验，系统整合，外加咖啡店逼格光环的产品。&lt;/p&gt;

</content>
<category term="Macbook Pro" />
<category term="Review" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>How to Set Color Scheme in Neovim</title>
<link href="http://localhost:3000/neovim-true-color/" rel="alternate" type="text/html" title="How to Set Color Scheme in Neovim" />
<published>2016-10-31T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-31T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/neovim-true-color</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/neovim-true-color/">&lt;p&gt;Making a color scheme looks the way it should be in Vim is notoriously cumbersome. Cut to the chase. I am going to share some tips with you on how to set the color scheme correct in Vim and Tmux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;First of all, use &lt;a href=&quot;https://neovim.io/&quot;&gt;Neovim&lt;/a&gt; instead of Vim. Why? Neovim offers a much better support of True Color. If you want to stick with traditional Vim and invest your time on figuring out how True Color works, read &lt;a href=&quot;https://deductivelabs.com/en/2016/03/using-true-color-vim-tmux/&quot;&gt;this&lt;/a&gt;. If not, I strongly recommend you using Neovim not only because it is going to enlighten the speed quite a bit, but also because you are dealing with a more modern code base that maintained by a bunch of Vim enthusiasts. That means whenever you run into a problem and open an issue on their &lt;a href=&quot;https://github.com/neovim/neovim&quot;&gt;Github Page&lt;/a&gt;, the solution will likely be there right away. I have been using Neovim for more than half year, and I have been entirely happy with it. I have written a &lt;a href=&quot;{{site.url}}/first-day-of-neovim&quot;&gt;blog&lt;/a&gt; on how to make the transition if you feel like you want to read it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Next, let’s go get a good &lt;a href=&quot;http://vimcolor.com&quot;&gt;color scheme&lt;/a&gt;. Pick the color you like. I recommend dark themes(I am going to use Vim-One as an example). Now, we want to call the color scheme via Neovim plugin managers. I recommend &lt;a href=&quot;https://github.com/junegunn/vim-plug&quot;&gt;Vim Plug&lt;/a&gt;. After this, you need the following lines in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.vimrc&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/yifanchen/8f1068714aaef59c151df5011e5fc136.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Now, source your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.vimrc&lt;/code&gt;. You should be able to see the changes immediately. If it doesn’t work, probably means your Neovim is outdated. Run the following command to get the latest update of Neovim.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;brew upgrade neovim
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;If it still doesn’t work(most likely not happening when you are up-to-date on everything), run the following lines to force the color change in your terminal emulator(I use iTerm2). The following commands check the version of your Neovim and set the condition to toggle when your version not compatible. (This code snippet is from the README.md of &lt;a href=&quot;https://github.com/rakr/vim-one&quot;&gt;vim-one&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/yifanchen/2168762a8a7cf5b6641e22cc2b7f8f62.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Now, you should have something looks like this:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/correct-vim.png&quot; style=&quot;width:50%; display:block; margin:0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As you see, the background color of Vim isn’t synced up with iTerm background color. So, we will need to sync the Hex Values of both background colors manually. Feel free to use whatever tools you like. I use the eyedropper tool from Photoshop. Screenshot the image, then paste it in Photoshop. Hit the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;i&lt;/code&gt;, shortcut of eyedropper tool, then select the color panel, copy the Hex Value of the color.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, open your iTerm, hit &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;cmd&lt;/code&gt; + &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;,&lt;/code&gt; to open preference setting, go to Profile - Color - Background and paste the Hex Value there. All set.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, you Vim should look stunning as you expect it to be.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certainly, that’s not everything. If you use Vim, most likely you use Tmux as well. Let’s get the Ture color working in Tmux. First, let’s take a look what’s going to happen if you don’t have True Color enabled in Tmux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/wrong-vim.png&quot; style=&quot;width:50%; display:block; margin:0 auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Okay, let’s get it working right. Check your Tmux version by running:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;tmux -V
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;If it belows 2.3, run:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;brew upgrade tmux
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Now paste the following lines of code into your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.tmux.conf&lt;/code&gt;. (Thanks for the &lt;a href=&quot;https://github.com/tmux/tmux/issues/34&quot;&gt;true color issue&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/yifanchen/4794061e93923bb4e76f8c9849a53405.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Source it, it should look like the lovely sceenshot below. If it doesn’t work, you might want to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;tmux kill-server&lt;/code&gt;, then restart the Tmux. I recommend to use &lt;a href=&quot;https://github.com/tmux-plugins/tmux-resurrect&quot;&gt;Tmux Resurrect&lt;/a&gt; to store your session history, now you can easily restore Tmux session by running &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;prefix, r&lt;/code&gt;, lovely.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/final-color-vim.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, you have one of the best-looking Vims fully loaded out there. :)&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Neovim" />
<category term="vim" />
<category term="color scheme" />
<summary>Making a color scheme looks the way it should be in Vim is notoriously cumbersome. Cut to the chase. I am going to share some tips with you on how to set the color scheme correct in Vim and Tmux.</summary>
</entry>
<entry>
<title>Switching to Hyperterm</title>
<link href="http://localhost:3000/switching-to-hyperterm/" rel="alternate" type="text/html" title="Switching to Hyperterm" />
<published>2016-10-28T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-28T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/switching-to-hyperterm</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/switching-to-hyperterm/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/hyperterm-colortheme.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As I have mentioned before, things have yet been smooth since I upgraded to Sierra. For Terminal emulator, I have been using iTerm2, the most powerful Terminal emulator rated by developers. However, iTerm2 didn’t fit in my workflow. It had four long skinny spaces around it when maximizing the window, which bugged the crap out of me. What I did was shrinking the size of iTerm2 to make it look good. I knew it would not last, so I started to seek other options.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I had Hyperterm installed on my machine a while ago. I played with it and tried to get the color scheme right. I gave up because it was not easy and it lacked plugins. I admit that I care too much about how something looks than it functions. Heck, let’s get the color scheme right.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, once again. I changed my tool. If you spend time on it, you can always get it working, right? The image is the colorscheme, I am pretty happy with it.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Hyperterm" />
<category term="iTerm2" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>简单聊聊对新Macbook Pro的看法</title>
<link href="http://localhost:3000/new-macbookpro/" rel="alternate" type="text/html" title="简单聊聊对新Macbook Pro的看法" />
<published>2016-10-27T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-27T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/new-macbookpro</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/new-macbookpro/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/mbp.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京时间10月28号凌晨，苹果&amp;lt;Hello, Again&amp;gt;的发布会如期而至。开场很苹果，又秀了一把科技服务人类的感情牌。貌似某位导演说过，感情的才是世界的 。凑巧，苹果也懂这个道理。然后，库克按照惯例地介绍苹果今年的各项记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接着就是重头戏–新款的Macbook Pro。这是自2012年夏天视网膜屏幕之后的换代升级。我从下面几点逐一介绍。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;外观&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外观基本还是维持了一体式的设计，更轻更薄外，机身和屏幕的连接处也像 Macbook一样改为了金属。苹果商标不再亮了。屏幕的边框虽然是小了一点，但是为什么依然感觉可以在上面无节操地跑火车？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;touch-bar&quot;&gt;Touch Bar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天之前的传言是叫Magic Touch Bar, 我还是有点意外竟然没有叫这个名字。不可否认，Touch Bar对功能键的利用是个非常聪明的决定，苹果也确实有这个能力可以让其他软件商做出对Touch Bar的优化。但是，毕竟受限在那么细的一个长条形里，体验上，不会有苹果介绍的那么好用。我的建议是，别报太高预期，把它当做一个对系统输入的小丢丢新鲜体验。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;触摸板&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为什么这么大？我隐约感觉他们会把magic pencil拿在上面用。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;接口&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;果然没有Lighting的接口，这说明我们还需要一根转接线来给iPhone充电。即使我在理解大方向的前提下，也依然得吐槽一回。我现在更好奇，这是不是间接证明下代 iPhone转接口的更换或者会采用无线充电技术。好处是，被苹果这么一搞，希望以后的什么这接口，那接口，全全统一。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;显卡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我有点不爽没有在13寸上面加独立的显卡的选项。但是15寸上面 AMD的显卡，独显可以达4GB 的显存。 玩游戏的话， 建议入。 如果你要说我用Mac 玩游戏小白的话，出门下楼看我另一个博文《苹果玩游戏》。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;键盘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;第二代蝴蝶机制的键盘，第一代是被用到了Macbook上面，小期待第二代的手感。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;内存&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;还是不给32GB的内存吗？这让我怎么装虚拟机？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;电池&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;还是10个小时，没什么亮点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;便携&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;13寸和15寸都较前代轻了半磅。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;总结&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;总的来说，这次Macbook Pro的换代达到了我要的预期，性能上的加强和便携上的提升已经令我满意。我是个程序员，对电脑是比较挑的。那么，对于普通消费者，没有更换的必要。最后，透过表面，我觉得苹果依然在各种试水，今天Touch Bar的出现就是未来物理键盘在笔记本电脑上消失的征兆。不过 ，也别悲观，未来的交互和输入也许出现革命性的改变，所以，好的科技是要试出来的。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Macbook Pro" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>那些年，总是追不到的妹子</title>
<link href="http://localhost:3000/meizi/" rel="alternate" type="text/html" title="那些年，总是追不到的妹子" />
<published>2016-10-25T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-25T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/meizi</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/meizi/">&lt;p&gt;最近两天，我和小伙伴一前一后各自被甩。吸取教训，再接再厉。顺便回忆一下过去，感慨一下现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小学的好儿童，初中的混小子，高中的不着边际。仿佛这是大部分不爱学习男孩的小学，中学和高中。我们这群受计划生育影响，出身在1980末期的男孩身上有不少通病，臭屁，叛逆，特立独行，自以为是。上学的时候，不爱学习，逃课上网吧，上课的时候看漫画，睡觉。在那个年少无知的年代，只会盯着那个班里最漂亮的女孩。结果草泥马，班花一般都只中意班草，而班草通常都是别人家的孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高中后，胆子大了，开始张扬地隔班撩妹。扯淡的是，学校都要求穿校服，为了给妹子留下深刻印象，能做文章的只有发型。拼了命和学校对着干，能多长一毫米，绝对不剪，视发型为一切。球场上一定要装出自己如乔丹二代，即使投不进，姿势也要迷倒所有人。无奈身边总有几个学习好，篮球好，长得帅的混蛋同学，什么也不用做就吸引了无数注意力，结果草泥马，妹子的心都跟着他们走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上学的时候，我们的身边会有各种各样的妹子。有霸气班长，有漂亮的课代表，有可爱微胖的，有从来没讲过话的，有成为朋友的，也有暗恋的，还有表白遭拒的。貌似生活既是如此，总会有那么一个令人心动的女孩，你喜欢她，但却出于某种原因追不到。原来的我们天真地以为，只要工作了，稳定了，认真了， 妹子都可以追得到。夏天总是会回来，滋味会变吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上班后，终于以为有资本可以任性地追女孩子的时候，才发现爱情里仅剩的甘甜也早已被现实的残酷和外界的压力榨得丝毫不剩。很多时候，希望自己是头野兽，蜷缩在孤堡里，渴望贝拉的出现。结果呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些年，总也追不到的妹子，对你们来说，我们是路人。但对我们来说我，你们是成长的路灯。&lt;/p&gt;
</content>
<category term="story" />
<summary>最近两天，我和小伙伴一前一后各自被甩。吸取教训，再接再厉。顺便回忆一下过去，感慨一下现实。</summary>
</entry>
<entry>
<title>下一个十年</title>
<link href="http://localhost:3000/ten-years/" rel="alternate" type="text/html" title="下一个十年" />
<published>2016-10-20T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-20T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/ten-years</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/ten-years/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/ten-years.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MacBook Pro上的中文输入法我一直在用MacOS自带的，谈不上特别难用，但是我也早已习惯了。一直以来被自己的惰性驱使而没有去寻求更好的输入法软件，作为软件工程师，惭愧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前天，随便谷歌了时下流行的中文输入法，看到了搜狗。随意地去他们的网站看了下。由于职业原因直接看了他们的源代码，整齐有序，加强了好感。下载安装之后，发现确实好用。在设置偏好的时候，发现很多细节做得很棒，用户体验立即得到了提升。同时，认识到自己在早知道搜狗的情况下，由于抵触心理没有尝试，而差点错过了一款好软件的错误心理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小时候，听流行乐。有歌手感慨，从港台来的歌手起点比内地歌手要高。当时无感的话，多年后想起。原来，从那时起，我已随波逐流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来美国之后，接触过各个国家的人。很多看法在经历之后开始改变。错误的心态通常是在错误的环境下生成。走出错误的环境，改变对人对事的心态需要的则是时间，经历，沉淀和思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使我们在天天告诫自己需要客观看待事物的时候，也走不出本能給主观上带进的误区。很多时候，我们在潜意识下随波逐流的給从未了解的事物戴标签，结果，我们埋没了一个发现机会的同时，也腐朽了自己善于探索的灵魂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们现在很幸运地生活在一个大互联网时代，看到科技在一直的进步，而带动的生机，改变的人文则是科技背后更大的价值。我们身边优秀且认真做事的人很多，专注的科技公司也不少。努力做好一件事，其价值远远大于意义。昨天我看锤子科技的发布会的时候，当老罗在介绍 big bang 和 one step 异常激动的时候，我理解他的想法。这两个产品的交互和体验设计确实是业内第一个，这种敢想敢做的风格比技术上的突破更为可贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天，我们对产品的要求在逐步提升。促使了各个公司之间的良性竞争，结果就是竞争之后留下的精良技术。如果说，过去20年我们在当世界工厂是在积累和沉淀。那么，今天我们把自己的才华，创新，专注和勤奋加入已经炉火纯青的生产线，站在巨人的肩膀看世界还会远吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一个十年，国内肯定会出现很多世界级的科技公司，我翘首以盼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写在10/20/2016, 我希望10/20/2026的时候再回来看这个博文。&lt;/p&gt;

</content>
<category term="thought" />
<category term="china" />
<category term="technology" />
<summary></summary>
</entry>
<entry>
<title>Tools you need in Sierra</title>
<link href="http://localhost:3000/tools-you-need-in-Sierra/" rel="alternate" type="text/html" title="Tools you need in Sierra" />
<published>2016-10-17T00:00:00-06:00</published>
<updated>2016-10-17T00:00:00-06:00</updated>
<id>http://localhost:3000/tools-you-need-in-Sierra</id>
<content type="html" xml:base="http://localhost:3000/tools-you-need-in-Sierra/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/sierra.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In my previous blog &lt;a href=&quot;{{site.url}}/what-I-learned-from-upgrading-my-os&quot;&gt;What I learned from upgrading to Sierra&lt;/a&gt;. I pointed out one of the professional characteristics that I have lacked for a long time – problem-solving in an objective way. In this blog, I am going to explain how I moved on to Sierra. Additionally, I will introduce some excellent tools.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As you know, I am a big fan of using keybindings to boost my productivity. It’s hard to set everything up, but I like doing it. In El Captian, I used a bunch of different tools to make my cumbersome workflow just under my fingertips. I am OCD with my tools, and they have to be the ways I like. Otherwise, I won’t work until I tweak them to. There are pros and cons of being stubborn. But, as a developer, being stubborn is always on the right side. Life is much more rewarding when using something others don’t know how, isn’t it?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;karabiner&quot;&gt;Karabiner&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Karabiner isn’t working correctly in macOS 10.12 Sierra. Regarding the creator, &lt;a href=&quot;https://github.com/tekezo&quot; class=&quot;user-mention&quot;&gt;@tekezo&lt;/a&gt;, of Karabiner. Apple changed generic keyboard and mouse drivers on Sierra that made an impact to Karabiner, which caused the ineffectiveness. Therefore, Karabiner needs to be re-structured, &lt;a href=&quot;https://github.com/tekzo&quot; class=&quot;user-mention&quot;&gt;@tekzo&lt;/a&gt; can’t give an estimate now.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;karabiner-elements&quot;&gt;Karabiner-Elements&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;At the same time, &lt;a href=&quot;https://github.com/tekezo&quot; class=&quot;user-mention&quot;&gt;@tekezo&lt;/a&gt; introduced Karabiner-Elements, a much simpler versioned Karabiner(UI below), that is compatible on Sierra. I downloaded it and tried it. It lacked tons features. I didn’t think it was enough to do what I needed. So I moved on.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/karabiner-elements-settings.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bettertouchtool&quot;&gt;BetterTouchTool&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I used BTT a long time ago. I downloaded it initially for the sweet window snapping feature. Then I found out there were all sorts of options. So I mapped &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;hjkl&lt;/code&gt; as &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;arrow&lt;/code&gt; keys liked the image showing below. I then stopped using it because it lacked key repeat feature. But, now I don’t seem to have other options. Okay, let’s give a try. So, I set it up and sent the Author an email hoping there might be a way to tweak the key repeat. Meanwhile, I kept looking for other better options. Why?Because being proactive might turn things around.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/btt-setting.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;keyboard-maestro&quot;&gt;Keyboard Maestro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The best always comes last, right? All I needed was patience and persistence. I found Keyboard Maestro from somebody’s comment on Karabiner’s Issue board. I downloaded and tried it. The UI was intuitive to use and there were tons options I could manipulate with. More importantly, it had &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;key-down&lt;/code&gt; options meant key repeat is available!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;{{site.url}}/assets/images/keyboard-maestro-setting.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Somebody once said &lt;em&gt;Tools are ultimate procrastination&lt;/em&gt;. However to others, tools are motivation.&lt;/p&gt;
</content>
<category term="Sierra" />
<summary></summary>
</entry>
</feed>
